一個輕鬆互動種田文

古有盤古，開天闢地，育四書，衍八經。歲月如梭，異世大陸，奇人異士，包羅萬象。二五之年，育異能，分元素、器武、強化。三系以外，通稱未知。

— 分割線 —

輕鬆傾計。

半年了，你入讀皇家異能學院已經有半年了，但仍平平無奇，全歸咎於你嗰個垃圾般嘅異能。

「凡異能者，十歲覺醒，分四個派系，器武、元素、強化、未知，稀有程度按順序遞增。雖說更為稀有，潛力滿滿，卻不見容易培育。

異能者，腦海中孕育異能之湖，擊殺異獸以擴大其湖。亦有瓶頸位置，欲突破瓶頸，需一次性擊殺類同派系且是現有異能值一倍半之多的異獸，並獲得一技能作獎勵。

其難度之大，一般該組隊獵殺。能獨自擊殺者，必為人上人。」

呢個係老師第一日上堂講嘅。

而你就係覺醒咗未知系 — — 儲物空間。

而家尚未突破過瓶頸，擁有一個27立方米大嘅儲物空間，得閒就可以入去攞嘢，但係有咩用？對你嘅戰鬥力毫無幫助。

你陷入瓶頸已經半個月，你應該點做？

A：去圖書館搵資料

B：上堂

C：走堂自己去異獸區碰運氣

A 支持

分配主角潛在屬性 10點

力量：

智慧：

敏捷：

幸運：

第一次係lihkg睇故

C：走堂自己去異獸區碰運氣
連登仔梗係要走堂

會唔會太快

力量：10

劈佢老母

每一個選項會影響啲咩

1
3
2
4

字面意思

c 力量10搏一鋪
死左嘅話再轉生再抽二世祖日日食女

2
3
4
1

樓豬扮緊工，等多幾個揀先

幸運 10

英雄所見略同

智慧10
增加樓主難度

幸運10！！！！！！
其他都係有得練，幸運冇得練

主角要種田

推巴

要種田咁咪將佢個空間異能進化
變成可以儲存活物
咪可以係空間入面種田養雞

係唔係已經灰到送頭再抽
re從1開始送頭再抽異世界

啱啊，打過機都知福緣好重要。
一於A完係圖書館搵到神書啦

0 0 0 10

真

明明應該係c去異獸區
跌落懸崖有奇遇
然後異能升級
或者係崖底搵到條女, 條女好撚勁, 可以保護佢
然後展開收集後宮種田之路

張無忌定楊過，呢啲情節太行啦

咁去異獸區收神級寵物啦
收隻牛耕田丫嘛

有冇睇樓豬行文架，育四書

我係標題黨, 淨係見到種田

又開新故

A，10幸運

卡關半個月，都未遇過同空間有關嘅異獸，你決定去圖書館搵資料，到底有咩異獸適合自己去獵殺呢？

叮噹叮噹，圖書館已到關門嘅時候。

你將成個圖書館反轉，終於搵到三個相關資料。

一：

時空蚯蚓，會係不同空間節點來回跳動，隨機出現係世界各地，可遇不可求。

獵殺後的技能：攻擊

二：

海地綠龜，年幼時會游出極遠嘅大海深處，一生獨行，需要交配時，就會回歸陸地，但唔係游返去，而係出生時就會喺產地設定咗一個空間門，隨意穿越。

獵殺後的技能：萬能

三：

百寶袋鼠，腹袋中係一個異空間，好色，好財。

獵殺後的技能：強化

—————

請選擇第一次突破的獵殺對象。

百寶袋鼠
多啦av夢

喺整理同書寫大世界嘅大綱嘅同時，想keep住寫文同大家傾下計，咁啱想試下寫小白文，咪玩下種田。

諗起隔離post講返舊登嗰個黑化野比大雄，琴日秒速睇晒

我唔想再睇多啦av夢，但好似真係三最有趣

2 啦，萬能

出文啦

agree，唔出文正仆街

諗住入黎避下世
樓主有義務要保護讀者
快d罩住我

我都係你讀者，所以打和

Btw唔好quote文唔該

你詳細閱讀百寶袋鼠嘅描述後發現，佢嘅技能同你嘅異能都幾吻合，所以你決定選擇百寶袋鼠作為你第一突破嘅獵物。

坐言起行，正當你準備出發前向書籍中提及百寶袋鼠出沒點嘅時候，你發現你嘅班主任就企喺圖書館出面。

確認過眼神，班主任行過嚟截住你。

「 _ _ _ ，你做咩走堂啊吓？！」

請設定主角名稱

齊格飛

Fate？

好正
嗰陣喺書局睇咗幾頁 就即刻買咗本書

叫Siegfried咁樣咒主角？

「齊格飛，你做咩走堂啊吓？！」

你有啲無奈噉望住班主任，自從佢知道你擁有未知系異能後，就經常提點同幫助你。

論外表，班主任年不過三十，但面孔好似早已凍齡，冰肌玉骨，本來已經國色天香，加上歲月嘅磨鍊，風韻更甚。長髮綻放於群花之中，依然鶴立雞群，芬香四溢。

論實力，班主任三年前已經係六破嘅強者，喺一個三十歲五破已經算係強者後補嘅世界，班主任直頭可以話係天才。

咁嘅完美女人，你又點可能唔動心？

你會...

A：同班主任表白

B：同班主任講百寶袋鼠嘅野

A

「班主任！我鐘意你！做我女朋友好冇！」

你企喺圖書館門口大聲咁講，周圍嘅同學都將目光投向你哋兩個，並且開始叫囂。

「哇，齊格飛同布老師表白啊！」

「嗚呼～～」

「應承佢～！」

班主任聽到你嘅表白宣言，面色越發冰冷，握實拳頭，眼神中閃過殺氣。

你感覺到空氣嘅溫度越嚟越低，呼氣會吐出白氣，身體開始打冷震，好似就嚟要結冰噉。

A：逃走

B：堅持

B,根據設定主角幸運10,一定掂

B
咁快出到文嘅

唔鍾意咁我出慢啲

btw 開新post未

冇唔鍾意
覺得出奇啫

慢慢嚟唔使急
咁想玩咩

b

觸發幸運值

幸運值-1

剩餘幸運值：9

—————

堅持...

「班主任，我係唔會走㗎。」

溫度早已低於零下五十度，正當你以為將要成為一舊大冰塊，永別於人間嘅時候。一種春天般嘅溫暖突然湧上心頭，空氣中嘅粒子重回活躍之姿，興奮咁迎接春天嘅來臨。定睛一望，班主任嘅拳頭不再緊握，而係翹喺埋雙手於胸前，好似睇緊一齣好戲上演咁。

布倫（班主任）以冇人聽到嘅聲線嘰哩咕嚕。

「算你啦齊格飛，冇走到，似返個男人。」

布倫喺講呢句嘅同時，面色依舊冷酷無情，其後再大聲對住你講。

「齊格飛，公然調戲老師，記你一個小過，跟我入教員室！」

～

嚟到教員室，呢到佔地甚廣，每個老師都有獨立嘅房間，布倫亦唔例外。

「齊格飛，你去圖書館想搵啲咩書，甚至令你要走堂去搵咁緊要？」

A：講百寶袋鼠嘅嘢

B：繼續調戲布倫

Mon post 模式啟動

B

「班主任，你仲未答我，你可唔可以做我女朋友啊？」

布倫送咗你一個大大嘅白眼，冇講其他咩嘢，氣氛一度尷尬 。

A：繼續調戲布倫

B：講正經嘢

b，原來幸運值會扣

1幸運一個小事件（合理化一件一般嚟講唔合理嘅嘢）

10幸運一個大奇遇（唔知會去到幾大）

ummmm...

每20正皮多10屬性點加啦，每一次突破瓶頸就加5點屬性。

所以想儲大奇遇，就唔好成日靠運氣啦

btw，其他屬性都會有用，到時唔夠你哋就知死

皮已正

想知其他點增加

你表情驟變，一副認真的面貌。

「好啦講翻正經嘢。」

「其實件事就係咁，我已經卡咗喺第一瓶頸近半個月嘅時間，都搵唔到適合嘅異獸嚟突破。前兩次嘅實戰訓練堂，雖然遇到啲異能值大約喺150嘅異獸，但係同我嘅異能 —— 儲物空間完全冇關係，我唔想隨便突破，搞到個技能池咁低級，令我以後嘅路咁難行。」

布倫點頭認同。

「齊格飛，識諗！冇隨便突破係一個非常正確嘅選擇。噉結果呢？你搵唔搵到合適嘅異獸資料？」

你就將啱啱搵到嘅資料同布倫講。

「我搵到一種叫百寶袋鼠嘅異獸，腹袋就喺一個異空間，可以收藏唔同物品。佢同我嘅異能非常相似，所以我諗住獵殺佢嚟加強我嘅異空間，雖然唔係啲咩特別出眾嘅技能，但係可以為我打下一個穩陣嘅基底。」

布倫再次點頭認同，並沉思。

「我諗諗先...百寶袋鼠，我記得佢地係居住喺學院右邊嘅彩虹之森。唔...啊！齊格飛你真係好彩，兩日後嘅實戰訓練，你哋班就係去彩虹之森，呢兩日你就好好哋準備下啦。」

你大喜答應。

「真係㗎！好啦，我會好好哋準備㗎啦，多謝班主任！」

「啊唔係！係布倫bb，嘻嘻。」

你感受到空氣溫度驟降，你就知道布倫又要發嬲了，你迅速轉身跑出房間，砰！大大力噉閂門。

布倫無奈噉擰頭嘆氣。

唉，齊格飛....

但好快就變翻嗰副冰冷嘅面孔，離開自己嘅房間，走到另一間老師房。

喀喀兩聲。

「艾老師，關於兩日後嘅實戰訓練，唔知可唔可以改去.....」

～

你離開咗教員室之後會去...

A：返宿舍

B：去市集

C：偷偷地離開學院，去異獸區

C

你決定去市集行下。

好多學生係到擺賣歷練所得嘅勝利品，泛住淡淡黃光嘅街燈映射住呢啲物品，獸皮、骨頭、金屬之類，本已千奇百趣，加上街燈更添氣氛。

是否觸法幸運值？

是/否

是

是
Btw觸發
有冇得加更

已經mon post模式，仲加咩更

儲埋下篇

觸發幸運值

幸運值-1

剩餘幸運值：8

—————

你就快走到市集盡頭嘅時候，發現其中一個攤檔賣嘅嘢好特別。

一張白色純棉大布，平攤喺地下，上面放住一個個透明盒仔，盒仔入面收藏住各色各樣嘅昆蟲。

一啲毛毛蟲努力噉係到蠕動，好似想爬出個盒仔咁。

但神奇地，有一隻毛毛蟲一動不動，好似死咗噉。

「同學，呢隻蟲仔好似死咗了啵。你仲攞出嚟賣？」

檔主一聽到你講呢句，就氣沖沖咁望住你。

「我！好！肯！定！佢！冇！死！」

「我嘅異能可以話比我聽，呢條蟲只不過係訓緊教。」

你會...

A：直接買

B：問多啲佢點捉呢條蟲

C：離開

樓豬再咁自己加自己，會死

好啦樓豬加油，唔chur你

「訓緊教？咁搞笑？」

「咁你點捉到呢條蟲㗎？佢又有咩特別值得你捉？」

你追問下去。

檔主支支吾吾，好似唔想講咁。

你會...

A：賄賂佢

B：離開

C 色誘佢

gay

唔得咩

依個故係做咩嫁

A!

我都支持c

學分-50

剩餘學分：950

—————

你決定俾50學分呢位同學作為佢嘅開口費。

（學校入面使用學分制度，透過做任務、成績好壞、獎學金嘅方式獲得，物價方面一餐飯大約就係50學分）

「我俾50學分你，你話俾我知。」

說罷你就伸出左手，等待檔主嘅回覆。

不過佢都冇考慮好耐，就接受咗我嘅禮物。檔主同樣伸出左手，將佢戴喺左手手腕上嘅手鍊同我條手鍊輕輕觸碰，紅色嘅光芒一閃即逝，證明我哋已經成功轉移學分。

檔主點頭示意已經收到學分。

「其實係咁嘅...一般嚟講我賣嘅昆蟲都係我喺異獸區打拼，從而搵到嘅幼生版異獸。但係呢一隻蟲仔...」

「其實係....」

「唔........」

「我訓醒就發現佢喺我宿舍房張書檯上面，不過一開始我冇為意到，照樣去上堂，但係當我上完堂返嚟就發現，條蟲竟然出現咗喺我嘅收納盒入面。」

「首先，靠一條蟲係冇可能自己打開到我嘅收納盒。其次，我自己一個住，又唔會有其他人移動過佢，我就覺得呢條蟲一定有古怪。」

你咀嚼檔主講嘅說話，再認真打量嗰條特別嘅蟲，你心諗。

（唔...雖然同書入面關於外貌嘅紀錄有啲出入，但係能力方面嘅描述都幾似。）

「咁呢條蟲賣幾多學分？平嘅我就帶走。」

檔主相當興奮，終於入到正題。

「800學分。」

你會....

A：直接買

B：劈價

C：問佢點解咁貴

D：唔買

A
大把學分揮霍

冇文is not ok

今日應該會有
你買左條蟲先

扮唔買去劈價

B
時空蚯蚓

（智力不足）

你大聲叫喊，情緒激動。

「800學分？！傻咗邊條線啊你？！一條爛鬼蟲值800學分？知唔知800學分係我成個禮拜嘅生活費啊！」」

「信唔信我搵人劈你啊吶？！」

「平啲賣比我！」

附近嘅人開始留意到攤檔嘅風波，亦有人偷偷地通風報信比風紀。

你會...

A：原價買

B：一口價200學分

C：一口價500學分

智力不足
B

C好野值得投資

B買唔到自己捉

B 三票，是否使用幸運值？

是/否

唔用
但照買到

用

一定用

3票B，使用幸運值。

幸運值-1

剩餘幸運值：7

—————

「一口價，兩百學分！唔賣就搵人劈死你！！」

檔主一面驚恐，顫抖著點頭。

「賣比你賣比妳，唔好搵人劈我。」

講完呢句就手忙腳亂噉將裝住毛毛蟲嘅盒仔遞比你，你瞬間將佢收入儲物空間。（盒仔為15cm嘅正方形）

儲物空間：2/27立方米 （四捨五入）

檔主有啲震驚噉自言自語。

「空間系......」

檔主仲未從驚嚇嘅情緒中渡過，我哋轉移學分嘅過程眨眼即逝。

正當你準備揮袖而去，檔主竟然出聲挽留。

「同學，送多一隻甲蟲比你，以後可能對你有用。」

既然人地送俾你，你又有咩理由唔收呢？你就順便將裝住甲蟲嘅盒仔收入儲物空間。

儲物空間：2/27立方米 （四捨五入）

擰頭發現，有三個風紀從遠方行咗埋嚟，一嘢拍落我膊頭，眼神凌厲咁望住你講。

「同學，頭先噉大聲係咪發生咗咩事。」

你會...

A：講：「唔好撘我膊頭。」

B：講：「明買明賣，有咩問題？」，然後徵求檔主認同。

C：跑走

唔用就會白白浪費咗一點幸運值

唔夠勤力呀你

U too.

我發覺喺故台主頁到睇嘅正皮數係同喺post入面睇嘅唔同，點解嘅？

追上你開post2

因為要扣返負皮

快D開

哭𠹌咗

你寫咗咁耐故 點解會唔知

冇乜在意呢啲數字

A
唔好欺凌檔主啦

D 唔好搞我後面

係咪
放工未

唔好搞我後面

放咗啦，食緊嘢

歡迎

食咩
幾時煮比我食

唔煮

2票A

你：「喂，你做咩撘我膊頭啊？！」

風紀：「你咁大聲做咩啊？！」

你：「你咁惡做咩啊？！

風紀：「你唔大聲我咪唔惡囉。」

你：「你唔惡我咪唔大聲囉。」

檔主：「誤會誤會，兩位唔好嘈交啦。」

你：「佢撘我膊頭啵。」

檔主拉開風紀撘喺你膊頭上嘅手，連番道歉。

檔主：「同學，佢唔會撘你膊頭㗎啦。風紀，一切都係誤會，我哋係明買明賣，只不過情緒有啲激動姐。」

你對檔主另眼相看，經歷了次並唔算禮貌嘅劈價後，佢都竟然幫助我講好說話，冇落井下石，你齊格飛決定，要同呢個檔主做朋友。

你：「吶，聽到未啊。」

當事人已經出面澄清，風紀自然唔會再追究落去，不過風紀依然眼神冷漠噉望住你，哼咗聲就收隊了。

目送風紀嘅離去後，你擰頭正視檔主，伸出右手，真誠道歉。

「好對唔住，頭先對你咁唔禮貌，我全名叫齊格飛。你呢個朋友我就識定㗎啦，我點稱呼你好？」

檔主毫不在意頭先發生嘅事，同你握手而笑。

「我叫提爾。」

—————

請配點：

力量：0

敏捷：0

智慧：0

幸運：7

（只有幸運值係消耗品）

姐係要將幸運值放去其他位？

智慧，我要睇智鬥

加力量,做胖虎

0 +1
0 +1
0 +4
7 +4
就咁啦

全+智

All in 智慧

0+1
0+1
0+5
7+3

3票 all in 智慧

翌日起身，你決定好好裝備自己，為聽日嘅實戰訓練作準備，聽日突破，勢在必得！

你會...

A：睇儲物空間

B：搵隊友

C：做任務賺學分

b我要新人物

以後都allin幸運玩奇遇好過啦

奇遇人生

life is strange

有玩過？

係Forrest Gump呀

一到星期日就淨係想攤喺床到做廢青

已經做咗啦

4票B

今日冇堂要上，你決定要搵個隊友一齊參與聽日嘅實戰訓練，將突破嘅成功機率提升到最高。你諗咗諗，腦海不自覺浮現咗個身影出嚟，一個可靠嘅身影。

你洗刷穿衣，就啟程前往位於校園東部，人人趨之若鶩的一個地方，戰鬥區。

戰鬥區，一個由學院建造出嚟，提供俾學生安全切磋嘅區域。建築風格參考傳說中嘅古羅馬競技場，呈圓形，圓嘅外圍為高度遞減、向圓心等距收窄嘅觀眾席；佔地近500000平方米，單單觀眾席就有近上萬個座位，可以用於舉辦任何類型嘅大型活動；圓心位置嘅正上方有一個極為龐大嘅實時螢幕，為戰場作出即時嘅報導。

不出十分鐘，你就從學院中央偏右嘅宿舍區嚟到戰鬥區。未踏入競技場內，嚟到門前就會見到十塊大石板，上面寫住排行榜三隻大字。

你目光掃過最左面嘅「未破排行榜」，高居第一位嘅名，是幾咁閃耀同遙不可及。

279勝1負。

光之子，瑟坦特。

而佢，就係你要搵嘅人。

～

入到競技場冇耐，好容易就搵到瑟坦特嘅蹤影，因為佢必定喺一破區嘅中央戰鬥緊。你行到瑟坦特嘅擂台隔離，欣賞佢嘅戰鬥。

凌厲而多變嘅槍法，瑟坦特往往都可以從出奇不意嘅角度刺到敵人要害。話口未完，佢就以一段華麗嘅舞姿避過敵人嘅火雨，再從密密麻麻嘅火雨中尋找到罅隙，揮出一槍，堪堪停喺敵人嘅胸前。如果呢場並唔係校園內嘅切磋？另一個人早就死咗了。

場外嘅人開始起哄。

路人甲：「太弱了，連瑟坦特嘅器武解放都逼唔到出嚟。」

路人乙：「說話又唔係咁講，有冇諗過係瑟坦特實在太強了。」

路人乙：「極級嘅器武，擁有內置嘅器武解放，要知道，一般器武解放要第一破先會擁有，只有呢啲少數嘅極品器武先會有天生解放。」

路人甲：「唉，呢個世界真係唔公平，憑咩佢有咁強嘅器武？」

路人甲：「一個未破嘅異能者竟然可以打敗眾多一破，究竟佢有幾咁妖孽？」

路人乙：「我反而想知佢喺未破區嘅一敗究竟係邊個俾嘅。」

你聽到呢到嘅時候，發現瑟坦特嘅目光已經與你對上，你揮手示意，佢就行咗落擂台嚟到你隔離。

瑟坦特：「齊格飛，好耐冇見。」

你：「係啊，都真係好耐冇見了。呢次嚟我係有嘢想拜託你....」

你：「我準備好突破了。」

瑟坦特聽到呢句就雙眼發光，好似諗到啲咩噉，但係佢嘅情緒好快又平靜返落嚟，對住你講。

瑟坦特：「你打贏我，我咪同你組隊。」

你會...

A：接受

B：講：「呢到太多人了，唔適合我哋戰鬥。」

a

3票B

你：「呢到太多人啦，唔適合我哋戰鬥。」

瑟坦特聽到呢句，面上出現一陣掙扎，本來已經摩拳擦掌要同你打上一場，被你婉拒咗之後，瑟坦特期待良久嘅面色黯淡咗半分，對你嘅興趣大幅下降，果然係被人稱為戰鬥狂人嘅光之子瑟坦特。

正當瑟坦特轉身離去，準備再上擂台之時，你出言挽留。

你：「聽日。」

你：「喺異獸區抽空同你打一場，我哋嘅戰鬥，其他人唔配觀摩。」

其他企係擂台附近排隊等待同瑟坦特戰鬥的同學，聽到你講呢句，即刻開始起哄。

路人甲：「你以為你係邊個啊吓？！」

路人丙：「𡃁仔！咁大口氣，同我隻抽啊！！」

你冇理會隔離嘅閒言閒語，專注噉等待瑟坦特嘅回覆。

好彩佢都冇令你失望。

瑟坦特：「好，聽日再搵你。」

講完呢句就轉身望住班挑戰者。

瑟坦特：「下一個俾我打敗嘅人會係邊個？自己上嚟啦。」

你冇理會現場嘅哄動，轉身離開。

你會...

A：返去整理儲物空間

B：去做任務賺學分

C：去買裝備

3票A

你返到宿舍沖個靚涼，洗走身上嘅塵埃，然後就坐係沙發上面思考。

唔...睇嚟係時候整理一下儲物空間。

（儲物空間 2/27立方米）

意念一動，啟動異能 —— 儲物空間。

儲物空間入面放多咗兩隻由托爾到得到嘅昆蟲，為呢份空虛添加咗唔少生氣。

儲物空間而家總共有三樣嘢。

一隻唔知有咩用嘅甲蟲，全身翠綠，翅膀上刻劃住泛金色嘅紋路，為佢染上咗一層神秘嘅面紗。

一隻沈睡中嘅毛毛蟲，雖然外表稍有不同，但你相信，佢就係你曾經喺圖書館入面睇過資料，作為你第一突破嘅候選人，時空蚯蚓。

格拉墨，一把斷劍。

你父親留比你唯一嘅遺物，亦係你地唯一嘅連繫，據養父雷金所講，格拉墨，曾經係一把神器。

神器離你有幾遠？

十破，是為神。

神器，是為器武異能者十破後嘅產物，脫離於使用者嘅束縛，現世於人間。

你父親係一個十破異能者，對你嚟講，只不過係一個神話，一個故事。因為你從未見過你父親，佢嘅容貌，佢嘅一切，你都一無所知。

你亦想像唔到十破到底係一個點樣嘅境界，因為作為大陸最強嘅皇家異能學院，最強者都「只不過」係九破，亦係你嘅現任校長，奧西里斯。

你會研究...

A：不知名甲蟲

B：懷疑係時空蚯蚓嘅毛毛蟲

C：斷劍格拉墨

一定係b

又係有個外掛老竇

唔好棄故啊人都死咗啦

咩事

我想問，有冇得淨係quote一個人，唔quote埋上面

放心，老竇幫唔到主角啲咩，唔會開掛，不過會係以後條主線劇情。

話說，我有啲位跟神話寫，大家會唔會唔鐘意

用編輯引用
但係佢會睇唔到

7票B

你望住呢隻沈睡中嘅毛毛蟲，心入面不禁思考，呢隻到底係咪時空蚯蚓嚟㗎...？！

你心入面有一萬個問號，但毛毛蟲一日未醒，你一日都冇辦法得到答案。

思緒一動，連同裝住毛毛蟲嘅盒仔返到去現實。

你腦海忽然浮現出整醒佢嘅呢個想法...

但你又迅速否決咗佢...

諗深一層，假設呢隻毛毛蟲真係時空蚯蚓，如果你用外力搞到佢甦醒，噉佢就會輕易跳躍時空節點離開，所有野就會前功盡廢，搞咁多嘢到頭來都係得個吉。

所以你決定...

A：去問布倫睇法（班主任）

B：探測下毛毛蟲嘅異能值有幾多

C1：唔理住，睇儲物空間嘅另一樣嘢

C2：唔理住，去做任務賺學分

D：去搵養父雷金（佢係鐵匠師傅）

咁樣先正喎
最鍾意玩背景知識嘅故

c1

C1

d

4票C1

A：睇格拉墨

B：不知名甲蟲

（sorry我冇喺上一個選項列埋，第一個秒就揀邊個）

新讀者真係秒

B

唔...你細思半刻，連書籍都記載得如此神秘嘅異獸，身上擁有再多嘅問號，都無需見怪。

你將毛毛蟲重新放入儲物空間，著眼另一隻同樣出自提爾手中的神秘生物，不知名甲蟲。

相較於毛毛蟲長期處於休眠狀態，從提爾手中得到甲蟲之時，佢異常活躍，總係不甘於平靜，左爬右頂，時不時跳上盒仔嘅四邊，最有趣嘅係，都唔知以咩原理，呢隻甲蟲竟然可以長期固定於90度嘅牆壁，不倒不動。

但自從你將佢帶入儲物空間，一切都變咗。

渾渾噩噩，整日呆坐，不再跳上四邊，而係原地轉圈好似尋找緊啲咩。

你決定將佢帶返現實。

畫面一轉，已經返回現實，甲蟲本來思緒依舊混亂，呆呆地。但好快，佢就發現周邊嘅環境已經唔再係沉悶嘅儲物空間，笨手笨腳噉爬咗起身，觸角微微震動，然後就跳上盒仔嘅其中一邊。

重歸正軌。

你轉身打算坐喺沙發上慢慢研究，點知甲蟲竟然爬上正對面的盒邊，你突發奇想，決定做個實驗。

你將盒仔擺左，停頓，擺右，停頓。

甲蟲永遠都係爬向同一個方向。

嗰邊到底有啲吸引住甲蟲？

電視機？酒？

你坐言起行走向嗰邊，將甲蟲當做探測器噉圍繞住物品掃瞄，但都冇任何反應，依舊指向...

咦！

本身甲蟲唔係指向正前方咩，依家做咩變咗側面嘅？！

你放眼望過去，發現到一樣嘢，再次將甲蟲當係探測器噉探測.....

甲蟲移動......終於搵到答案了！...

甲蟲圍繞住佢一直旋轉，無論轉去邊到都會正對住佢。

盆栽，竟然係一個普通宿舍嘅內置盆栽。

你唔明當中到底有咩關聯，但見到甲蟲蠢蠢欲動，你都唔忍心再將佢困喺盒入面。

你打盒蓋，就見到甲蟲興致勃勃噉爬上盆栽，如魚得水。

但佢只係開心噉遊玩，冇其他特別嘢發生，你諗咗陣，就決定連同盆栽甲蟲一齊擺入儲物空間，最多咪定時淋水，問題不大。

處理咗不知名甲蟲，你會...

A：去搵布倫（班主任）

B：去搵雷金（鐵匠養父）

C：去做任務賺學分

D：研究斷劍格拉墨

E：去圖書館查甲蟲嘅資料

咁啱見到

用兩票會唔會好d

咁啱搭緊車返工，想快快手出一篇俾你地過癮

擺到明唔比你投

唔係 依個唔係主要原因
如果冇人睇嘅 咁用一票係正常
但係而家都算有人睇

同埋驚為咗搶第一
可能就睇咗兩眼就去揀

原來係咁
咁當我冇講過

A 調教班主任

對唔住冇考慮到呢樣嘢

你係想出多 先咁決定
照用一票啦

文呢

E

講到我唔洗返工噉

咁你上嚟做咩

上黎扮工

5票A

處理完從提爾到入手嘅昆蟲後閒來無事，攤喺沙發上面發吽竇，本來如同白紙般空白嘅腦海忽然閃過布倫嘅面孔，久久揮之不去。

憶起昨日之春......

以布倫老師一向俾人冰山惡美人嘅形象，琴日你喺眾人面前表白後，佢竟然對你手下留情，冇當頭旁喝，直接送你入醫護室，你不禁想像......

唔通你哋真係有機會？

思緒萬千，身體好似俾螞蟻來回爬嚟爬去般，奇癢無比。唔可以再等落去了！跳起身換衫就立即衝出房門，徑直跑向教員室，為嘅就係一個答案。

嚟到教員室門口通報，齊格飛同學想搵布倫老師，接待員叫你等等後就打咗一個電話。

嘟......嘟......喂？

接待員向你點點頭：「老師話請你去搵佢，布倫老師嘅房間係207號室，呢邊直行轉.......」

你冇耐性聽晒接待員講嘅嘢，布倫老師嘅教員室坊間係幾多號，呢啲小事你一早知道了。

喀喀。

房門並冇鎖上，依依的推開房門，熟悉嘅髮香撲入鼻腔。嗰張百年如一卻曾經為你而改變嘅面孔，嗰種嚴厲中夾雜溫柔嘅可愛，嗰種當全世界都覺得你係垃圾卻大力鼓勵你努力向上嘅善良，呢一切一切，都令你喺衝動之下作出表白嘅決定。卻冇考慮過作為一個老師，同學公開談及情愛之間嘅禁忌，亦冇體諒佢潛在嘅尷尬同負擔。

你，齊格飛。

決定正正經經再表白多一次。

關上房門，你冇開口講嘢。而係走到旁邊嘅凳仔坐低，靜靜噉欣賞布倫認真工作。直到布倫放低原子筆嘅嗰一陣，你先願意眨眼，因為你害怕，害怕錯過布倫任何一刻嘅美麗。

布倫：「咩事？」

你：「上次喺圖書館前面嘅事，對唔住。」

布倫：「噢，知錯就好了。」

你：「係，我知錯了。我唔應該喺噉嘅場合向你表白，我唔應該令你產生緋聞，我唔應該令妳覺得尷尬，我唔應該...」

布倫打斷你嘅說話：「噉又冇咁誇張，你知錯就得了，冇咩事就走啦，我好忙。」

你：「情愛呢啲嘢，本來就係兩個人嘅事，點解我要咁傻，喺咁多人面前表白？所以我決定，係呢個淨係得我哋兩個人嘅環境，我要再表白多一次。」

你：「造成你嘅困擾，對唔住。但係我想講，當我被班上同學唾棄、辱罵、排斥，係你伸出援手，我曾經一度想退學，但你將我從地獄裂縫嘅深處拉返上嚟，上返嚟呢個雖然殘酷，但係有你存在嘅世界，所以，比個機會我，做你男朋友好冇？」

布倫表情毫無變動，依舊無情：「幫助學生係老師嘅責任，齊格飛，請你唔好諗多咗。」

布倫靜咗陣，望咗你最後一眼，然後繼續埋頭苦幹，傳來一句：「多謝你嘅情感，但係保護你，令你成長，係我嘅職責所在，並冇師生以外嘅其他情感。」

「但既然你要機會，我俾你，你要做我男朋友？得！當你打贏我嘅時候，就有資格。」

「但我相信，應該係去到下世都唔會發生嘅事。」

你會...

A1：離開並講：「等我。」

A2：離開並放棄感情

B：留低哀求

改一改劇情背景。

01:

#68

A1

主角專用台詞

1太型，就決定跟機

A1

A1 型到爆

B ._.

A1 頭條

7票A1

言語已經冇辦法表達你此刻嘅心情，腦海被兩個簡單嘅字詞填滿。

變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！變強！

你冇將布倫最後嗰句說話當作侮辱，而係一種鼓勵，一個推動你變強嘅動力。

你轉身離開，並在臨走前留下了一句：「等我。」

你二話不說立即飛奔前往你養父雷金所在嘅鐵匠鋪。

唔理旁人嘅目光，以最快速度跑到位於市集附近嘅雷金鐵匠鋪。

砰！厚重嘅鐵門被你一嘢轟開，正在專心打鐵嘅雷金嚇咗一下，望到係你之後，平復心情後放低鐵鎚，再抹抹雙手，就行過嚟你身邊坐低稍作休息。

雷金：「搞邊科啊？」

你：「我要變強。」

雷金不以為意：「邊個唔想變強啊。」

你加重語氣，一字一句地說：

「我。」

「要。」

「變。」

「強。」

雷金豪邁噉大笑出聲，用力拍打自己嘅大腿。擰轉頭準備講野之際，與你四目交投，雷金笑容煞然停下，嘴角嘅興奮緩緩下降，因為佢睇到，你雙目中嘅堅定。

雷金：「搞邊科啊？」

同一句話語，前者係對應你魯莽嘅不滿，後者係出於對你嘅關懷，點解一句說話可以差距咁遠？心中流過一道暖流，令你嘅焦慮漸漸平復，因為你知道由細到大，雷金雖然大咧咧好粗皮噉，卻絕對係呢個世界上最照顧你嘅人，係佢身邊，你先係最真實嘅自己。

你：「你唔好理啦，總之我要儘快變強，越快越好。」

雷金：「你係未知系異能者，要變強嘅首要條件就係唔可以急。你越急住變強，亂咁突破，噉你就自己斬斷咗自己通往強者嘅道路。」

你點點頭表示明白，正當你想講野嘅時候，雷金又繼續講：「格拉墨呢？」

你諗起斷劍格拉墨...

額頭不禁湧出名為緊張嘅汗水。

雷金見我冇回答，不僅置信噉講：「你用咗？」

你艱難噉點點頭，一面唔好意思。

雷金激動噉講：「我同你講過幾多次，神器格拉墨元氣大傷，喺你成神之前，淨係可以用三次！三次之後就可能永遠都冇得再用啦！」

然後繼續講：「第一次喺你細個俾狗追驚到死，為咗逃走而用咗一次；第二次就為咗逞強，同瑟坦特對打嘅時候用咗。今次呢？！今次又咩原因啊？俾狗追？俾人打？」

你冇因為雷金嘅說話而感到憤怒，因為你知佢講嘅全部都係事實。

你：「我救咗一個女人。」

雷金聽到後久久不語。

唉，一聲無奈嘅嘆氣從雷金嘅口中道出。

雷金有好多野想講，但放到口邊卻無法繼續道出。

良久後，雷金：「俾格拉墨我睇下。」

雷金著手檢查格拉墨，但冇幾耐後，佢有啲自責噉擰擰頭：「神器就係神器，我無能為力。」

但當雷金將格拉墨遞返俾你嘅時候，格拉墨竟然耀出無比光芒，充斥住成個房間。雖然光到無法睇到眼前路，但眼睛又唔會覺得刺眼，有著絲絲溫暖，好似喺到撫平緊你嘅情緒噉。

良久後光芒減弱，集中重組，就有一段文字浮現於虛空之中。

「我兒，格拉墨乃一神器，陪我征戰一生。於神魔大戰中元氣大傷，餘下三次使用機會。爹沒好好照顧你，陪你成長，唯予格拉墨為你保命。格拉墨妙用無窮，無視階級固定虛空，或斬斷虛空，建立空間節點，皆能保你三次不死。我兒，若你觸摸到成神的瓶頸，並欲修補格拉墨，需集齊天之水、地之蟲、陽之石、陰之牛、時之爐、空之心，方可重返顛峰。」

你看著這段文字雙眼發光，因為這是名為希望的段落。卻沒注意到雷文那一閃即逝的失落。

你會......

開放式作答，想睇你地會點做，放工再決定揀邊個。

叫養父幫手
將主角同把劍融合

去圖書館查下呢d素材難唔難搵

難搵就將把劍插係高山？古墓？,再係旁邊搵塊石刻d古文上去,放流言「集齊xxxxx（素材）xxxx（地方）將會出現稀世神劍」,然後就等人黎⋯

咁少人嘅

同做問卷一樣
open-ended question一定少人答

仲以為你哋會鐘意自由啲、開放式添，噉我自己接返啦

12點一更

你返到宿舍，久久未能平復心中動盪，一切都如夢似幻。

不禁回想嗰段儼如希望之路嘅文字。

「欲修補格拉墨，需集齊天之水、地之蟲、陽之石、陰之牛、時之爐、空之心，方可重返顛峰。」

但你不禁諗起養父所講嘅下一句說哈，準確噉淋熄咗你正燒得旺盛嘅火焰。

雷金：「哇，近乎全部都係準神物，有啲甚至聽都冇聽過。要有大氣運大奇遇先會獲得一個，更枉論要儲齊所有材料？」

你雖然稍微感到低落，但冇灰心。

你知道前路將會難行，卻有了方向。

全因為，嗰道冰冷卻柔情嘅身影。

～

早早休息，養足精神，聽日將會係你嘅重要日子。

鈴鈴鈴～

日月交替，鬧鐘確時將你叫醒，而家嘅時間係...

二零二零年十月一號早上六時正。

距離實戰訓練嘅集合時間仲有一個鐘，你決定去雜貨店買一啲物品，填補你嗰個空盪盪嘅倉，因為你深知自身擁有嘅基礎戰鬥力不足，需要巧妙運用外物嚟輔助自己。

嚟到雜貨店，商品五花百門，你會選擇買？...（可選擇多於一樣）（現有學分：750）

A：一個急救箱，內置基本急救物品，200學分。

B：一條五米長麻繩，30學分。

C：2人份乾糧與清水，50學分。

D：一把開山刀，200學分。

E：打火機，10學分。

F：除味劑，移除身上多餘味道，使你貼近大自然的味道，50學分。

G：催情噴劑，未破異獸亦有效，200學分。

H：一袋玩具金幣，20學分。（可重複購買）

I：一比一大小玩具貓咪，100學分。

J：不錯美的獸皮，100學分。

K：唔買。

A C E F

BEGI

跟

新人lm
BCFG

歡迎新讀者

gun

A B C F G

老師：買埋晒啲唔等使嘢

今日冇文

樓豬返工忙今晚會有

打緊了，比啲時間我

好嘅樓主

樓豬新讀者lm

一定係瞓著咗

櫈仔

有覆好過冇
最驚一做新讀者樓豬就棄故

自鞭

拖更肥豬

拖文肥豬

最快今晚有

信住你先

推下先

樓豬要12點先收工

點解咁晏嘅

開新舖啊好多野準備

到時去你舖頭追文

驚你啊

幾時開

等我去踩場先

一做新讀者就遇到樓主拖文

我都係

尷尬，澄清返呢篇文第一次拖最近樓豬真心忙。

冇睇蘋果咩你

8.17
想你親口講

樓豬唔好棄就得

27立方米超大，
點解放左個15cm盒入去會變
2/27立方米？

繼續推

豬仔開咩

終於有人發現因為我冇描寫過把斷劍有幾大

開工

我老闆開姐，唔係我

唔通你就係其中一位股東

我係低微嘅打工仔

把劍應該可以劏兩隻豬

BEGI

餘下學分：410

左顧右盼，喺有限嘅學分下，你終於選擇好購買啲咩嚟豐富你嘅儲物空間。

一條麻繩，一個打火機，一支催情噴劑同埋一隻玩具貓咪。

冇錯，喺你腦海入面已經有一個完整嘅計畫，萬事皆備，你已蓄勢待發。

離開雜貨店後趕往學校大門，今日係二年級生嘅實戰訓練日。一個禮拜七日，七個年級嘅學生都會被平均分配到每個禮拜有一日嘅實戰訓練，全級會一同離開安逸嘅校園，前往處處暗藏危機嘅外界。係一種磨練，亦係一種提醒，提醒住所有學生，呢個世界到底有幾咁殘酷。

嚟到學校大門後，稍微遲到嘅你發現眾人已經聯群結隊，形成一個個圈子或是隊伍。

你目光掃射，不難地發現那道如仙般的身影，你緩緩走到布倫面前，布倫見到你已經到達，隨即低頭喺手上嘅紙張打上一個剔號，完成咗點名嘅工序。

倔強的你不知說甚麼好，點點頭便轉身離開。布倫見狀，眼神閃爍了半分，便回歸平淡，目光繼續尋找下一個點名的學生。

你左顧右盼，都冇發現瑟坦特嘅身影，唯有孤零零自己一個企喺一旁。但好快地，企喺布倫老師隔離嘅艾爾老師大聲宣布：

「二年級生，又到實戰訓練嘅時間了，今個禮拜你地嘅訓練地點，就係最五花八門、包羅萬有、人稱未知系異能者福音嘅地方 —— 彩虹之森。彩虹之森分外圈、內圈、核心地帶。謹記謹記切勿進入森林內圈位置！你哋暫時只可以喺外圈徘徊歷練，內圈同埋核心地帶，對你地嚟講只不過係有心無力嘅禁區。危機情況，三按皇家手鍊，好快就會有老師嚟救你。萬事小心，祝你哋好運。」

說罷，學校大門徐徐打開，一聲令下，好似賽跑比賽噉，同學們心靈相通般同時奮力前衝，務求爭取第一位。

與人潮相違背嘅你，企喺原地目送住其他人嘅離去。

等到最後一個學生都已經離開大門後，你仍未等到瑟坦特嘅身影，老師們與你目光對視，眼神中盡是不解之情，你會......

A：點都等埋瑟坦特

B：先行出發

A
係隻抽呀

9票A

你就這麼站著，一動不動，任由時間飛逝，亦要等到戰友的到來，你就像處於世界中心點，日繞旋轉，人潮流水無情，拍打你岩石堅定。

歲月如梭，噉就過咗兩個鐘，距離結束集合時間仲有六個鐘，仍未發現半絲瑟坦特嘅身影。錯失突破機會？還是相信戰友的承諾。你會......

A：繼續等。

B：等多兩個鐘。

C：等多四個鐘。

D：唔等，開始歷練。

此外，40正皮屬性點加成：

力量：0

敏捷：0

智慧：10

幸運：7

剩餘10點未加數值

提示：

開始多打鬥，各數值都會有用。

參考數值：

未破者三項上限為十，普通人基礎三項數值為四。

敏捷0，現時男主跑100米速度為20秒。

唔知呢

allin幸運

A

點都要抽嬴佢

D

all in 敏捷
樓豬突登話跑得慢

參考數值姐

咁改力5
敏5

敏5 智5

智慧暫時到上限

咁All in 敏

幸運+3
敏捷+7
補滿幸運10先有大奇遇

大家唔好淨係配點啦，有選項㗎

A
幸3
力2
敏5

A, 敏捷7,幸運3

上限為十
7會爆錶

0力量大概係咩水位
100米20秒係中學肥仔水準

加爆幸運，剩低全敏
保持隊形

眼殘
睇咗幸運7

三主項先有上限，幸運冇

柒開 冇所謂

好柒師

5票A

布倫好感度：-1 = 5/10

瑟坦特好友度：+1 = 5/10

配點： +3幸運，+7敏捷。

——————————

目光放遠，唔再去留意老師們眼神嘅回饋，靜靜噉望著樹葉隨風擺動，令你心靈漸漸放鬆，進入咗一種忘我嘅境界，時間都好似要為你而靜止，等你可以好好欣賞呢幅名畫。

～

瑟坦特：「齊格飛。」

你擰轉頭，瑟坦特高大嘅身終於映入眼簾，佢面色稍露疲態，但雙眼卻射出銳利神光，特別精神，由此可見瑟坦特應該發生了甚麼好事。你對著瑟坦特點點頭，再也按耐不住心中興奮，摩拳擦掌，準備出發。

你：「瑟坦特，時間唔夠，完咗先？」

瑟坦特心領神會，傳回一個冇問題嘅表情，亦透出絲絲與我相近嘅期待之情。

時間，三個小時。

你向瑟坦特點點頭，便全速跑往彩虹之森嘅方向。

彩虹之森雖然叫做處於學院嘅隔離，但以你保持全速100米13秒嘅速度，依然需要10分鐘路程先可以到達。而已經失去咗五個鐘嘅你哋，自然唔會再浪費多餘時間，拔腿狂奔，務求以最快嘅速度到達彩虹之森。

速度不足，耐力有餘。

飛奔嘅過程中你嘗試分出心神轉頭留意瑟坦特，但係發現，佢根本面不紅氣不喘，一直以輕輕鬆鬆嘅步伐跟隨喺你後面。不出半分力氣，就跟貼喺你身後，你就知道呢個男人被稱為校園史上最強未破，身體質素必定佔其中一大部分。

～

你哋終於嚟到彩虹之森嘅外圍，幾個老師企咗喺到隨時候命，以防任何意外出現。老師們見到你同瑟坦特呢個離奇組合，都略為顯出驚訝之情。點解被稱為垃圾嘅你，會同最強未破者嘅喺埋一齊？可能佢哋覺得，你只不過係襯托女神嘅嗰件豬排，隨即向你透露出憐憫嘅眼神。

你齊格飛，唔需要人憐憫。思緒流轉，回憶起書中描述。

「百寶袋鼠，好財好色。於彩虹之森長年定居，學院出發，到達外圈後向50度角右前方直跑，兩公里外，於外圈與內圈交界處，有一山谷，內存瀑布，連接天和地，別有洞天。作者於該處發現一袋鼠，母，育二子，初生。母袋鼠探測結果為二萬異能值，一破者可挑戰，獵殺可獲袋鼠其一生所藏，錢財寶物，無所不奇。」

無視老師們嘅目光，你帶領瑟坦特一路狂奔，不出5分鐘便發現書中描述之處，瀑布水花四濺，飛灑於天地之間。左右掃視，都未能發現所謂洞天，但定睛一望，就發現瀑布後有一凹位，洞空足足有兩米大。

你會...

A：入洞內探索

B：於洞外引誘

引入好感度系統

重睇一次，發現咗個bug......
11歲話就要同老師拍拖，會唔會太過分

A
入洞

推

11歲嗰啲應該係當老師係老母

A，我要進來了

A吧

10幸運，直接靠運成為世界最強

十一歲型棍子

主角已開啟奇遇人生

文

Sorry，太想參加主角既人生
BTW Live左，快D再出文啦

啱啱放工返緊屋企，12點準時有

打風啦，小心d

收到好感動

係咪有文

打風有無假放

放咗3個鐘假

8票A

雖然書中描述百寶袋鼠高達兩萬異能值，一破滿值者先擁有挑戰嘅資格，但令你仍然選擇百寶袋鼠作為突破獵物嘅原因，就係因為呢一句。

「母，育二子，初生......」

呢一本名為「彩虹之旅」嘅書籍喺大約五年前撰寫，而異獸嘅突破速度又比人類緩慢好多，有九破者曾經放言：

「異獸，何以畏之？吾以愚笨之姿，兩百年成就九破，觸及神威；而異獸欲化神獸，何其之難？短則千年，長則萬年。化速度為數字，低破異獸只有人類三分之一的速度，高破異獸更只有十分之一，甚至更慢。」

五年。

相信幼子已觸及未破的瓶頸，已經係收割嘅時候了。

當然，一切都只係紙上談兵嘅猜測，如果有錯，相信你哋就兇多吉少。畢竟要面對嘅，係一隻近乎二破嘅異獸。

但想多錯多，唔可以俾尚未來臨嘅恐懼所支配，因為恐懼失敗而唔去嘗試，絕對唔係你齊格飛嘅風格。

兵來將擋，水來土掩；遇神殺神，佛擋殺佛。

設法爬上瀑布後進入山洞，洞內陰暗潮濕，不算狹窄，為一個直徑約3米嘅圓形，足以容納你同瑟坦特並肩前行。

你從儲物空間中取出打火機，然後撻著，以照亮漆黑嘅前路。洞壁摸上去粗糙堅硬，凹凸不平，獲得光源後先發現原來係佈滿咗一種灰黑色嘅礦石。

小心翼翼噉行咗幾分鐘，都冇見到任何生物嘅蹤影。但呢幾分鐘絕對唔算得上輕鬆，處於精神繃緊狀態嘅你，體力消耗得異常迅速。

但你哋好快就遇上咗第一個難題，一條分叉路。

你會......

A：一齊探索以防萬一

B：分開探索加快速度

怕事仔揀 A ._.

B
催情噴霧同隻貓會點用呢

各四票，關鍵一票

恭喜

有無文

有，盡力保持每日最少一更，努力打緊。

希望瞓覺前見到

係咪買漏左玩具金幣

5票A

你：「以防萬一，我哋都係一齊行動啦，畢竟呢到喺森林嘅內外圈交界位置，處於一個灰色地帶，內圈異獸喺呢到出沒都唔出奇。」

你不以為然地隱瞞咗百寶袋鼠嘅詳細資料，姐係你哋有機會遇上一破瓶頸異獸嘅呢件事，瑟坦特完全係蒙在鼓裡。你回想返轉頭，實際上你亦冇講過任何實質資訊比瑟坦特聽。

呢一程到底係獵殺乜嘢異獸？

會有乜嘢風險？

你哋會去邊到獵殺？

瑟坦特完全係一無所知，但瑟坦特卻從來冇懷疑過你，路上亦冇問過任何多餘嘅問題，一直跟隨喺你背後，因為佢知道，你而家純碎係一個需要幫忙嘅同學。當然，你有好處，瑟坦特亦獲得與你再戰一場嘅機會，相得益彰，各取所需。

話說回來，瑟坦特點點頭認同你講嘅說話後，你哋兩個就一前一後噉進入咗分岔路嘅右手邊，依舊靠住打火機提供嘅微弱火光嚟點亮前路。一步兩步，澎湃嘅瀑布聲逐漸式微，離你哋越來越遙遠。

水聲彷似千里之外，但入耳之處，又有另一種聲音。

嘶......嘶......

規律嘅聲音，震動嘅聲線，手掌竟然不受控地開始顫抖，心中響起名為不安嘅信號，好似死神嚟迎接你之前奏起嘅搖籃曲，倒數住你生命最後嘅每一分秒。

恐懼，湧上心頭。

你會...

A：前行，勇者無懼一探究竟。

B：後退，先行後退行另一邊。

是否觸法幸運值？

是/否

我決定每一個選項都要加是否觸法幸運值，咁先算奇遇人生㗎嘛

唔緊要啦，主角咁好彩，實兜到嘅

B
用

A
唔用幸運值

有時要靠實力，唔可以次次都用幸運，要儲低佢

油dee

夢巴

B 唔用

A用

5票B

4票否

瑟坦特問道：「我哋要搵嘅異獸係咪蛇類生物？」

你搖頭否認：「唔係，我嘅目標係一隻名為百寶袋鼠嘅異獸。」

瑟坦特聽聞後眉頭深鎖，旋即搖頭轉身離開，你亦緊貼著瑟坦特的腳步，識趣地一聲不吭，等待他的解釋。

不久，壓迫感因距離疏遠而漸漸減弱，瑟坦特亦開口解釋道：「頭先選擇分叉路嘅時候，我已經聞到一陣類似蛇嘅排泄物嘅味道。隨住我地深入，蛇信子震動嘅聲音亦越發清晰，無論係邊種感官嘅回饋都好，都話緊畀我知前面等住我哋嘅係一條蛇。而嗰種壓迫力，絕對唔係普通一破嘅感覺，最少都係一破瓶頸或者二破水平，如果目標唔係佢，同佢打鬥就可免則免了。」

你聽著瑟坦特的解釋，連連點頭，因為他與你的想法極為相同，唯一差別就是你的鼻子並未強大到可以嗅到排泄物的味道，你不禁打從心底的開始敬佩眼前這個男人。

而且在他口中，與可能是二破的異獸對戰只不過是可免則免，若你告訴瑟坦特，今天的目標便是那條死神般的蛇，他便會毫不猶豫的衝鋒陷陣。但你卻忽略了一件事，他與你一樣...

只不過是個未破啊。

話說回來，你們回到分岔路後走左邊的路，漸漸遇到一些實力低弱，異能值只有雙位數的異獸。你還未來得及出手，那些異獸就被瑟坦特一槍捅死。就這樣，你與瑟坦特一路深入，你背負雙手前行，靜靜地欣賞打手揮舞著那無與倫比的槍法，好不賞心悅目。

時間已經耗掉了一個小時，你們仍未看到百寶袋鼠的蹤影，看來剛剛分岔路的選擇真係害你們浪費了不少時間。但也沒有辦法，多麼沉悶亦要繼續前行，枯燥無味的風景，毫無新意。咦，不對！

終於有點有趣的事了。

你看著面前又是另外一條的分岔路，細心觀察思考著有否任何線索。左邊的路，平平無奇；右邊的路有著一些兵器與金幣散落在地下，你思考了一下，有了答案。

你看著瑟坦特尋求意見，他見狀便說道：「兩邊都有味道。」

你點點頭，更加確信自己的想法，你會選擇走......

A：左邊

B：右邊

是否觸法幸運值？

Y / N

A
用

B

唔用

小奇遇定大奇遇好呢

係傳說嘅開始

A 唔用._.

B
Y

B 用

都係投返票先
Y
用

又就到十二點啦

A 用

Y 用

me智障
A呀

A 唔用

應該揀b

可能係人地打隻百袋獸
之後佢跌咗啲錢出嚟

7票A

6票Y

剩餘幸運值：10-10 = 0 （觸發大奇遇）

你：「我哋行左邊。」

瑟坦特亦沒有意見，你們隨即提起十二分精神，全神貫注於身外之事，皮囊上的毛髮都豎了起來感應空氣的流動，凝重的氣氛瀰漫於山洞之中。

嗚～～嗚~~~

一陣極度微弱的悲鳴聲傳入耳朵，打破了這沉重的僵局。

那聲音越來越近......越來越近。

忽然間，陽光一下子湧進眼眸，雙目一瞇，你與瑟坦特便從不算狹窄的山洞中走了出來。新鮮的空氣，水流的碰撞，雀鳥的叫喊，樹葉的起舞。

你們終於走出那沉悶的山洞了，腳步一輕，踏上無辜的青草，來到了一個四面環石的山谷。

這是一片多麼詩意的地方，風兒隨意起舞，樹葉亦搭上了這班順風車。流水婉迴曲折，搭配綠油油的樹林，儼如世外桃源般的地方，就在眼前。

你與瑟坦特對視一眼，誰都能從對方的眼神中感受到絲絲的驚訝，但你按耐心中感嘆，只想儘快完成正事。

你對著正在享受陣陣微風的瑟坦特問道：「頭先啲悲鳴聲嘅主人喺邊到？」

瑟坦特聽罷，便暫時放下享受美景的心情，豎起雙耳，認真聆聽。

嗚～～～

找到了！瑟坦特手指遙遙一點，目的地便是山谷的盡頭。

你與瑟坦特肩並肩的緩步前行，你們皆已進入戰鬥狀態，反射神經通通打開，以防敵人的突襲。

但預想的突襲並沒有來臨，來到山谷的盡頭後，入目之處只有三隻百寶袋鼠互相依靠，但最大的那隻，卻是已經奄奄一息。小的便圍繞著大的，傳出陣陣悲鳴。

最大的那隻百寶袋鼠，兩米大的身體上下都不見流血，但你卻清楚看到那毛皮底下的皮膚已通通化紫，可見毒氣攻心，已經無力回天。

啪的一聲踩斷了一支樹枝，兩隻小的百寶袋鼠這才發現你與瑟坦特二人走近，立即弓起身體，原來亦有一米六高。踏前一步，把母袋鼠的身軀覆蓋，有誓死保護母袋鼠的覺悟。

兩隻小百寶袋鼠各把手伸進其腹袋，各抽出了把武器，一把是劍，一把是刀。

瑟坦特亦架起長槍，一副放馬過來的姿態。

你會...... （大奇遇故事線）

A：等瑟坦特打

B：一齊打

C：唔打

（大奇遇將會係一連串嘅故事線，所以途中會涉獵眾多選項，而選項亦會影響大奇遇最後嘅得益大小，請慎重選擇。）

60正皮屬性分配 （+10）

力量：0

敏捷：7

智慧：10

幸運：0

C. 唔打
睇下咩料先，可能打打下條蛇出黎搞搞震

力量：0 +2

敏捷：7 +2

智慧：10

幸運：0 + 6

c
10幸運
用完緊係補返d唔

C
薯皮要返嚟啦
養袋鼠

C

但想知要殺異獸升級，如果隻野死咗先仲有冇用

C
力5
運5

唔係好明你嘅問題

你話
最大的那隻百寶袋鼠，兩米大的身體上下都不見流血，但你卻清楚看到那毛皮底下的皮膚已通通化紫，可見毒氣攻心，已經無力回天。

所以假設佢自己死咗，對主角升lv仲有冇用
定其實大隻嗰隻百寶袋鼠對劇情發展係冇用

主角用唔到大袋鼠突破㗎，主角係未破升一破，但係大袋鼠已經係一破瓶頸，越級吸收會爆體而亡㗎！

如果大隻唔死，主角們要順利突破嘅難度就會大幅上升，呢個係幸運值嘅好處。而且你哋可以諗下，點解袋鼠媽媽會死，又點樣 take advantage 。

配點有分歧，有冇多啲人投

B
力量：0+5

幸運：0+5

C

力量+5
敏捷+3
幸運+2

6票C

2票力量幸運各5

現時屬性：

力量：5

敏捷：7

智慧：10

幸運：5

——————————

你：「等等！」

你將手壓在瑟坦特的長槍之上，示意他不要輕舉妄動。瑟坦特雖然不解你的用意，但仍依你所言，架直長槍，槍頭筆直地指向天，輕鬆而不失霸氣。

你：「等我嚟就得了，你幫我睇住洞口嘅情況，以防萬一啱啱條蛇再次出現。」

你：「依我估算，大嗰隻百寶袋鼠曾經同我哋喺另一個路口感知到嘅嗰條蛇戰鬥過，最後戰敗且因中毒而奄奄一息。」

你輕輕觸摸了一下皇家手鍊，目標正對著大小袋鼠，3個數字緩緩的浮現了出來。

18700。

860。

700。

你無奈的對著瑟坦特說道：「細嗰兩隻百寶袋鼠，異能值淨係得700同860，通通未到瓶頸嘅位置，並唔符合我突破嘅條件。」

預算竟然出現錯誤，本來在雜貨店準備的物品便變得無用武之地，現在反而像是囤積了一堆廢物。

你再感嘆的同時，百寶袋鼠們亦發現你與瑟坦特都沒有主動出擊，疑惑地互望半刻，但也堅決不離開袋鼠媽媽的半步以外，難道牠們抱著人不犯我我不犯人的態度？你不知道，你只知道，這次的突破之旅將要泡湯了。

你看著大小相依的百寶袋鼠，你會...

A：殺了兩個百寶袋鼠以洩白行一趟的怒火

B：離開山谷查看其他地方

C 收服佢地

B啦

唔識投呀

如果有C揀 我想跟

7票B

如果沒有需要殺生，雖又會想當屠夫？誰又會想自己雙手沾滿鮮血？今天你可能是獵人，明天亦可以被當成獵物，萬物皆遵從這個法則。

引你養父雷金的一句口頭禪：「凡事當留餘地，得意不宜再往。」

雖然你是這樣被教誨的，但你仍為未能突破的壓抑而感到些許憤怒，你強忍怒火，對瑟坦特說道：「算了，嗰少少學分，唔要都罷，反正理應仲有一個百寶袋鼠攞嚟儲存寶物嘅地方，我哋去搵搵。」

特意從雜貨店內購買指定的物品，就是為了應對大的百寶袋鼠，沒想到來到目的地後，小的未符合資格，大的又已經重傷。想當初你在購買催情噴霧的時候，女店員一臉厭惡，男店長一臉我懂的看著你，特別不自在。一想到這裡，你便就覺得這趟旅程真的有夠無謂。一氣之下，你便把在雜貨店買的玩具喵咪和催情噴霧從儲物空間取出，隨手掉在地下，當作是你對這片桃園那丁點的無奈與留戀。

轉身對著瑟坦特說：「瑟坦特，我喺到諗，如果百寶袋鼠同我哋感知到嘅嗰條蛇打過，咁又冇可能連條蛇都受咗傷呢？如果係嘅，我哋可以去睇下有冇機會獵殺佢，當係一個補償。」

可憐的大蛇，不知不覺間已被你預定成為出氣沙包。

忽然之間，你的腦海感知到一段信息，又像是一道聲音。你四處尋找，目光掃到百寶袋鼠的時候，發現那兩隻小百寶袋鼠已經收起武器，雙眼充滿希冀的望著你。

你會...

A：不理會

B：接受那段信息

另外，樓豬真誠地附上patreon link，大家千祈唔好覺得有壓力，亦千祈唔好因為咁而棄故。因為我真係好想好想請人畫下角色圖同文中剪影，但keep住請人會有一定嘅經濟壓力，所以如果大家鍾意，就支持下我啦。（冇人patreon我都係會繼續咁樣出文㗎啦，大家唔洗擔心。）

暫時第一個畫嘅角色，估計會係布倫大姐姐，冰雪美人。

嫌錢多所以要送比垃圾樓豬用嘅傳送門：

B
原來催情噴霧同玩具喵咪係咁樣用嘅

原本個計劃究竟係點樣

既然作出咗而家呢個抉擇，就冇辦法知道另一個抉擇嘅結果，這是常識吧。

（如果真係好多人想睇嘅，有機會可以寫下外傳嘅。）

4票B

你疑惑了半刻，但很快便決定要接受那段信息，因為你隱隱覺得，這是一個屬於你的機緣。

～

異能之湖長久以來都是風平浪靜，得知要迎來新的客人，湖面竟然無風而動，泛起段段漣漪。

嗡的一聲，信息傳進腦海的靈魂深處，那是一段陌生的聲音，一段溫和而慈惠的中年女性聲音。

不知為何，你未曾聽過這聲線卻明確地感知到，這聲線的主人便是那隻奄奄一息的母百寶袋鼠。是直覺嗎？還是在靈魂深處對話便會直指其本質，你也弄不清楚了。

母百寶袋鼠以溫和的聲線說道：「估唔到我生平最後見到嘅一個人類，竟然係同我一樣嘅空間系。以往嚟呢到嘅人類都係為咗我收藏嘅財寶，但係你處於未破嘅瓶頸，又係空間系，相信你嚟呢到嘅真正目的係尋求突破機遇先啱，係咪？唔...越級吸收我嚟突破又會爆體而亡，噉姐係你嚟係想從我兩個寶貝仔落手啦。話時話，你知道百寶袋鼠喺呢到出沒嘅消息，噉你都應該都知我已經多年處於一破瓶頸先啱㗎，我真係好好奇你到底邊到嚟嘅自信，覺得自己可以越過我呢關去獵殺我嘅寶貝仔。」

你被母百寶袋鼠一連串的話給轟得啞口無言，聲線溫和但只要是提及到兩個兒子的地方，便會異常毒辣。且一開口便道出你的目的，霎時有點尷尬與不好意思。

母百寶袋鼠也不在意我沒有回答，自話自說地繼續細述：「弱肉強食，本來就係呢個世間嘅法則，你冇需要自責。當我搶其他人嘅寶物嘅時候，就預咗有一日我會畀人殺死然後搶走收藏已久嘅寶物。」

「話說，呢個山洞處於內圈同外圈交界，畀瀑布覆蓋又唔起眼，好少人會發現。山洞嘅分岔路又唔算多，但最特別嘅係，其中一條路會通往呢個山谷，好比世外桃源嘅呢一個山谷，話說啊，我同佢哋爸爸就係喺呢到相識交往。」

母百寶袋鼠說到這裡竟然癡癡甜甜的笑了，雖然話題轉變節奏異常跳脫，像極了鄰家的大嬸，但現在看來，那應該真的是一段美妙至極的回憶啊。你細心聆聽著母百寶袋鼠說著故事，沒有回話。聽著這段絕無僅有的異獸心路歷程，也只能自己一個慢慢細味那種你不懂的甜蜜，以及感嘆著異獸和人類不過一樣。

有著戀愛，有著生離死別；有著思想，有著情緒變換。

「仲記得六年前，我生咗佢哋兩個，一年之後，佢哋嘅爸爸就被一個人類殺死咗，得返我哋三個相依為命。勢估唔到嘅係，喺佢哋爸爸畀人殺死嘅冇幾耐之後，就有條斑斕彩蟒入侵我哋嘅山洞，想佔地為王，我同條爛鬼蛇打咗一次，兩敗俱傷，佢比我逼咗去山洞嘅另一頭，而我亦中咗佢嘅彩毒，身體變得越嚟越虛弱。就喺琴日，條爛鬼蛇竟然再一次嚟到山谷，再一次想發佢山大王嘅夢，而今次，一切都唔同了。雖然我已經不復強勢，但係我嘅寶貝仔已經長大，可以獨當一面，聯合我一齊擊退外敵。」

「佢哋兩個啊，係我同佢哋爸爸共同嘅傑作，一胎雙生，而且仲要成功同時繼承咗我同老公嘅異能。我係百寶袋鼠，擁有儲物空間，雖然極度方便，但亦因為呢個上天賦予嘅異能，令我哋注定冇可能成為高破異獸。無論係空間系嘅異獸定人類，都寥若晨星，可以晉升到一破，已經係三生有幸。甚至，有其他嘅百寶袋鼠，生兒育女就係為咗培養一個肥料、一個突破工具，養到仔女去到瓶頸位置，就會互相廝殺。運氣差嘅仔女，就成為父母嘅跳板，運氣好嘅，就可以戰勝父母，成為一破嘅百寶袋鼠，但最後，亦會重複陷入呢個無盡嘅輪迴。」

「佢哋嘅爸爸係陀錶小丑，五破人型異獸，同我喺山谷相遇後一見鐘情，繼而生兒育女。老公擁有同樣係稀有至極嘅時間系異能，所以我點解話佢哋兩個細路係我同老公嘅共同傑作，就係因為佢哋同時繼承咗時間同空間嘅雙系異能。唉，不過可惜，佢哋亦因為身擁雙系異能，晉升速度特別緩慢。直接導致佢哋喺我同斑斕彩蟒嘅戰鬥入面，淨係喺關鍵時刻幫到少少手，只可以講，真係一飲一啄皆有定數。」

「好啦好啦，聽咗噉耐故事，係時候講返正題了，相信你聽我講咗咁耐，一定感受到我對佢哋兩個細路嘅愛，我唔放心亦唔捨得咁快離開佢哋。我有一個不情之請，就係想請你幫我收養住兩個細路一段時間，我觀你為人正直，見到我中毒重傷亦冇乘人之危，見到兩個細路未到突破條件，亦大方放過佢地。我相信，你係一個值得交託嘅人。當然！我唔會要你白白幫手嘅，先唔講佢哋兩個細路就係一份大禮，除咗呢樣之外，我可以畀你選擇一樣好處。其一，我甘願同你進行靈魂連結！」

你心中大驚！竟然是靈魂連結！上堂中老師曾經提及，除了獵殺突破以外，還有一種突破瓶頸的方法，便是這個靈魂連結。人類與異獸進行靈魂溝通，相互接受且自願的前提下便可以進行靈魂連結，連結後人類可順利突破瓶頸，以及獲得異獸技能，異獸亦能在人類的異能之湖中以靈魂狀態存活，呈共生狀態。

而且，靈魂連結亦有它得天獨厚的地方，便是靈魂連結可以無視階級差異進行連結。簡單來說，一隻十破神獸，可以與一個未破異能者進行靈魂連結，且獲得的技能的成長系數是特別強的！但實際上，即便好處多多，基於靈魂連結需要極為嚴苛的先決條件，導致使用這方法突破的人是寥寥無幾。也對，要異獸放下尊嚴與人類進行連結，這是需要多大的勇氣啊。神獸與人類連結？想想便覺得天荒夜談，但是，如果美夢真能成真，自己的異能之湖便會存在一個老妖怪指點迷津，想不變強也很難吧。

母百寶袋鼠繼續說道：「其二，我老公嘅異能之湖天生就存在住一頁撕爛咗嘅紙張，據說當初嗰個八破異能者就係為咗呢張紙嚟追殺我老公，我老公就係靠著呢張紙以五破之姿大戰嗰個八破一日一夜，雖然最後依舊戰敗，但仍以最後之力保護咗我同兩個細路不死。我老公亦係靠住呢張斷頁修煉到去五破階段，但由於好似因為喺大戰中過度越級使用，而家已經處於封印狀態。最後老公畀咗呢張斷頁我，並且同我講，呢張斷頁係出自一篇名為『時』嘅經文，每獲得一頁斷頁，就可以修補甚至加強斷頁嘅能力。而家我希望以呢兩個好處嚟同你做一個交易，二選一。」

你會選擇...

A：靈魂連結

B：斷頁

是否觸法幸運值 （大奇遇故事線無法觸發幸運值）

Y / N

——————————
唔好意思，呢篇比較長打耐咗少少，呢個選項將會係僅次於「斷劍格拉墨」嘅主線劇情，歡迎討論。

下一更將會係禮拜二，一早一晚總共有兩更。

斷頁，之後再用幸運值爆開個封印。養大嗰兩隻袋鼠之後再同佢地靈魂連結。

A 同佢frd咗之後再氹佢拎斷頁出嚟

A
做人唔可以咁貪心
不過兩隻袋鼠有無名

會比你地改

B
唔想有人煩

乾爹

助養我呢個山區兒童仲唔係乾爹

認錯人

有啲想答小朋友才做選擇

A 又可以收多兩隻寵物玩

係咩係咩

選項故咁先好玩㗎嘛

係
一定認錯人

收養咗第時仲點殺得落手

係㗎

整咗個投票，唔洗俾錢的，快啲去幫手投啦

唔係我嚟

A啦 又收多兩條𡃁
個故逾黎逾似馴獸師

種田啊嘛

A
其實我兩樣都想要

A

收完袋鼠再搵斷頁出嚟

A

可以裝滿兩隻袋鼠再放佢哋入異空間 再走私發大財

寵物小精靈crossover

質定量？

Both

我揀質

A
要捉唒佢地

每日12點準時有文

你的思緒儼如一艘在大海深處飄盪的無助小船，立場左右搖擺，決定首鼠兩端。掙扎良久，你還是忍痛得出一個結論。

你：「兩者皆有其過人之處，但係如果魚與熊掌不可兼得，恕我齊格飛實在冇辦法將前路交託畀一張被封印咗嘅殘頁，所以我決定選擇前者，同你進行靈魂連結，以後就要請你多多指教了！」

「而照常理噉諗，你將兩個寶貝仔交託畀我後，佢哋嘅安全度就會同我嘅實力掛鉤，所以你隱藏緊能夠幫我提升實力嘅方法，呢種事嘅可能性係近乎零。因此我相信，兩者只能揀其一，一定存在住你嘅苦衷。」

「仲有......」

「我真係好對唔住，冇辦法將你老公嘅遺物再次發揚光大，實在係我福緣不足啊......」

母百寶袋鼠實在驚訝你性格爽朗、做事果斷、又不做作之餘，仍能觀察到細微的點點滴滴，再加以體貼照顧。使別人心理深處那最柔軟最封閉的部分，與你相處後卻化為無掩雞籠，被你自出自入。看似矛盾的性格特質在你身上卻變得水乳交融，如此有趣的人，實在很難讓人不交出真心與你交深。

母百寶袋鼠：「傻仔，你唔洗噉介懷㗎，仲有啊......」

「真係好多謝你嘅體諒。」

自小失去雙親，一直與養父相依為命的齊格飛，聽到這句簡單而和藹的話語，不曾擁有、無法言喻的滋味湧上心頭，是所謂的母愛嗎？你不知道，思緒不禁重複享受著這種你未曾嘗試過的感覺，還真值得閒裡回味呢。

你：「係呢！我全名叫齊格飛，請多多指教。」

席恩：「我全名叫席恩，你叫我恩姨就得了。」

你嘴角上揚，會心一笑：「知道了，恩姨。」

一陣儼如春天的暖風掠過異能之湖，不知從何而來，又酷似剛剛發生的一切，如夢虛幻。你唯一知道的，便是從今天開始，你齊格飛的人生將會徹底改變。

～

席恩：「係了，靈魂連結需要一個安全嘅環境進行，而且需要一段較長嘅時間，呢個山谷並唔適合，你有冇合適嘅地方？」

你聽罷第一時間便想起學校的修煉塔，又稱自閉塔，隔音設備好的簡直是萬籟俱寂，落針有聲。在你的房間到時前絕對不會被別人打擾，完美符合恩姨的要求。

點點頭表示你胸有成竹，心中有數。

席恩見狀便繼續說道：「我嘅肉身已經半步踏上黃泉路，但我靈魂碎片仲可以殘留喺你嘅異能之湖入面二十四鐘，你要儘快搵到嗰個地方，及早進行靈魂連結，突破瓶頸。如果唔係就前功盡廢啦......」

「記住啊......得二十四個鐘咋......」

思緒萬千，心臟興奮的跳動著，久久未能平復，呼～

你睜開雙眼迎來光明，那翠綠與土黃交雜的風景重新映入眼簾，果真是看一次感嘆一次啊，這片世外桃源。

當然，還有旁邊那依靠著樹幹閉目養神的瑟坦特，也不知是否與你的目光通了電，或是甚麼信號提醒了他，在你直視著他的同時，瑟坦特亦睜開了雙眼，與你四目交投。

瑟坦特慵懶的站起身來，你單刀直入便對他說：「我遇到一個機緣。」

瑟坦特點點頭，問你道：「噉而家要點做？」

你環觀四周，細思半刻便決定：「我哋而家......」

你會...

A：搜刮財寶後離開

B：前往查看斑斕彩蟒

C：離開山谷並儘快回校

是否觸法幸運值？

Y / N

現時屬性：

力量：5

敏捷：7

智慧：10

幸運：5

入森林有無時間限制

#321 —— 時間，三個小時

#321 —— 去程總共用咗15分鐘

#381 —— 進入山洞後的一個小時。

仲有兩個鐘

集合時間個時限就係成個修煉嘅時間限制
B

C
變強再來訪
保住兩個仔 財寶不成問題

Btw C Y

B N

N

B Y

B Y 要還番個順水人情

C Y

A Y

突然醒起連結左靈魂，咁恩姨咪可以睇哂主角d野，咁咪冇哂私隱會唔會有d唔方便呢?

C
Y

新讀者

BY
話唔定可以收埋條蛇

BN
會唔會寫死主角

BN 冇事既

Y啦
BN咁不如C算數

打緊，12點見

遲到

12:25啦 文呢

10票B

11票Y

剩餘幸運值： 5 - 1 = 4

你環觀四周，細思半刻便決定：「我哋而家去睇吓斑斕彩蟒到底係人係鬼先，啊！斑斕彩蟒姐係第一個分岔路嗰陣感知到嘅嗰條蛇。我成功同百寶袋鼠進行溝通，歸納咗唔少有用嘅資訊，其中包括琴日斑斕彩蟒同百寶袋鼠家庭發生咗一次劇烈嘅打鬥，雙方都受到極重傷。但由於母百寶袋鼠喺好幾年前已經中過彩蟒嘅劇毒，身體隨年月變得虛弱，再經歷一場大戰，機能早已負荷唔到，我諗想救都冇得救㗎啦。」

「不過百寶袋鼠托我一件事，就係想我哋幫佢報仇，我擅自作主幫你接受埋㗎啦。條斑斕彩蟒理應亦處於重傷頻死狀態，我估計我哋曾經感應到嘅殺氣同壓迫感，只不過係佢臨死前嘅迴光返照，又或者佢只不過係外強中乾，唯有盡全力搾出些少威壓，嚇走嚟探險嘅人，以防有人打擾佢休養恢復。」

你深思熟慮後還是隱瞞了靈魂連結的事，半真半假的說出這段話，可信性提升了不少。這也是養父的教訓啊，無論在任何時候任何地點，都要留一條後路給自己，因為在仕途中最值得信任的人，只有自己，連親人也不可以。

瑟坦特聽聞點點頭表示認同，這個人怎麼那麼高冷，不愛講話，是個啞巴喔？難道他發現了你有所隱瞞？不會吧。

這時恩姨的聲音直接在你思緒裡響起：「你將兩個細路暫時收藏喺你嘅空間入面先，例如往後嘅方針啊，就遲啲再作詳細討論。」

你在心裡嗯了一聲，便走向兩隻年幼百寶袋鼠的方向，最後在瑟坦特異彩連連的目光下，輕輕觸摸他們的頭，也沒反抗或不滿，就乖乖的被你收進儲物空間。

瀟灑轉身，揮袖而去，這片世外桃源你會再來嗎？你不敢肯定，但這幅亮晨美景與悲慘故事交織而成的戲劇，卻已被你牢牢的儲存在長期記憶區了。

…

走回頭路來到最初的分岔路，這次你與瑟坦特卻不再猶豫，一往直前。

熟悉的聲音漸漸傳進耳朵，蛇信子激烈的震動，手掌卻沒有因為恐懼而不停顫抖。死神演奏的搖籃曲不再奏效，沙漏一分一秒的倒數著，越來越少越來越多，定眼一看卻發現，那卻是斑斕彩蟒的生命沙漏。

嗒。嗒。嗒。

嘶...嘶...嘶...

腳步聲與蛇信子震動的交響樂越發高昂，越發清晰。

你們這才終於目睹那神秘的幕後指揮家了，果然經歷完與恩姨的大戰後已傷痕累累。身上傷痕已全數止血，但仍能明顯看得出眾多傷疤，甚至是缺少的一層皮或一層肉的凹位。

斑斕彩蟒的身軀卷成一團依偎著，酷似蚊香的形狀，粗略估計身長足有8米，粗1米半。彩蟒頭部微微翹起，看是誰來襲，卻不過兩個小鬼頭。牠低沉的吐著蛇信子，警告著我們，兩個乳臭未乾的未破小子，竟敢挑戰牠的威嚴。即便身負重傷，這便宜也不是誰都可以撿的，一破瓶頸強者的實力，無用質疑，老虎不發威你當我是病貓喔！

但可惜啊......彩蟒的對手，也不是普通的未破瓶頸。

他，是瑟坦特。

他前踏半步，雙手捧著長槍打橫舉起，像是古人的奉獻儀式般，向天聯繫，只為祈求。

瑟坦特沉聲低語，不徐不疾的吐出一句：「器武，解放。」

…

光芒霎那間充溢著山洞，回過神來，卻已回到學院門口。

瑟坦特：「一個禮拜，競技場見。」

你呆呆的回應了一聲嗯，瑟坦特便轉身仰首離去，夕陽拉扯著他的影子，煞是瀟灑。瑟坦特，他說話簡單明瞭，做事風馳電掣，多做事少說話，為人不留半點雲彩。

這個男人，實在是太強了。

你不禁回想瑟坦特獵殺斑斕彩蟒的過程，本以為要經歷一場惡戰，卻沒想到，嚴格來說不過十息時間，斑斕彩蟒便已斷絕了呼吸。

…

你瞇著眼睛，勉強看到戰鬥經過和瑟坦特的器武解放到底是為何物，畢竟你上一次與瑟坦特戰鬥，他並沒有使用器武解放。

斑斕彩蟒並沒有受到光線的影響，只見瑟坦特一手緊握長槍，滿弦拉弓般把長槍放到腦後，成投砸姿勢。另一手遙指斑斕彩蟒，像是宣布著他的死期，亦像是告訴世人，追蹤雷達已經果斷裝上，即便追到天腳底，結果亦不會改變。

奮力一發，一招定生死。

斑斕彩蟒亦未愚蠢到站在原地乖乖的被人打趴，只見牠一陣扭動，瞬間已經扭到數米以外。

眼見已經避開投砸要害範圍，斑斕彩蟒便發起攻擊，決定以牙還牙。

剛欲張口噴出毒液，卻沒想到被瑟坦特的長槍擦到尾巴末端，看似無關痛養的傷勢，沒想到卻為彩蟒的生命劃上了句號。

「Gáe Bolg」

時間猶如倒流般回帶，時間也只能乖乖回到瑟坦特投出長槍的那一瞬間才能重新運作。斑斕彩蟒照樣扭動閃躲，卻沒發現，長槍的彈道已不同往日，可惜，到斑斕彩蟒發現的那一刻，牠的頭上已經狠狠的插著一把長槍，清脆的貫個腦袋，從左眼插進，右眼穿透，釘上岩石之上。可憐的斑斕彩蟒，猛烈掙扎，只令牠傷口持續加深。投槍不過一息，再過九息，彩蟒便乖乖的停止掙扎，安靜下來。

因為牠已命喪黃泉。

～

你神不守舍的回到宿舍後，這熟悉的氣味，熟悉的環境，才讓你緩緩回過神來。

《續》

《選項》

兩隻年幼袋鼠叫...

填充題（自由作答或不作答）

//

你會...

A：馬上趕去修煉塔

B：詢問恩姨關於瑟坦特的器武解放

C：查看儲物空間

//

是否觸法幸運值？

Y / N

//

現時屬性：（三主項上限為10）（80正皮配點，剩餘可用配點：10）

力量：5

敏捷：7

智慧：10

幸運：4

我係垃圾

啱啱搞咗陣其他嘢

你係拖文肥豬

A
N
力+5
敏+3
幸+2

一隻叫薯皮

一隻叫滄海

A N

力量：5+4

幸運：4+6

A
N
力+3
幸 +7

A，唔用
搞掂左個老母先

條槍佬一野秒左條蛇 又冇野出 好似哂左一點幸運值咁

跟
叫大dodo/麵麵

一隻叫麵咪媽

A N

分叉路一條路成地都係錢同物品

係喎有冇得執啲走呀

上一話有呢個選項，但係你地冇揀到。有得必有失啊

冇用幸運值就未必可以咁輕鬆打死㗎啦，可能會打耐咗啊，受傷啊，但係你諗諗靈魂連結有24小時限制，呢一刻時間就係金錢啵。

All in 幸運

歡迎新讀者，等你live

冇攻擊技能點獵殺

咁講你都無攻擊技能啦

有冷兵器嘛

呀空 呀時

A

留 係度 破左一先點得唔得

有啲似唐家三少
支持支持

A N
力 +4
幸 +6

會唔會嗰條路有嗰本殘廢秘笈

留名睇主角遲啲成隊軍隊裝入去 做一人軍隊

可以

唔係掛

你唔好同我講係斗羅

原來唔係架
當我無講

樓豬極度傷心

我都覺得似

樓主加油

...................................

光、時

B

N

智慧+2
敏捷+2
幸運+6

改名投票：

薯皮、滄海、大dodo、麵麵、阿空、阿光，各一票。

阿時兩票。

老實講，似唐家三少呢個評論我都唔知係讚定彈，講者無意聽者有意，承認返工睇到之後頹咗下，以為你哋覺得我抄文。不過點都好，樓豬會努力寫文，似佢啲文就免啦，但願可以似佢咁出名咁有影響力啦。

個setting 同斗羅一樣

薯皮，大dodo
幸+6 力+4
C, N

邊到一樣...

全跟

碌下啲見到光、時
咁名嗰度我唔跟啦 名我要光、時

一樣既地方:
校園
d人以為主角係廢柴
武魂
殺怪突破
越老既怪越勁
唔使殺異獸都得
怪原來識講野
屈機老豆

其實樓主唔使傷心，要創造一套獨一無二既系統又唔係必要既，大把一樣setting都有人支持

...其實係咪依個故多咗好多新讀者...

其實我好早就追，見到話揾同系黎升好d又話唔好亂升怕浪費，已經有大師果個理論至上既概視感，我仲以為樓主係特登用同一種套路，原本冇諗住講，但見人講起先發現原來我估錯唒唔係專登跟

唔知咩斗羅 剩係知樓豬好快啲出文

我唔係想睇個故都要論資排輩
更加唔希望趕走樓主嘅讀者

不過其實樓主一路都寫緊同一個世界觀嘅故事
最初嘅版本今年一月已經開始喺連登連載
斷斷續續寫咗大半年
到今個Post多咗好多新讀者我都為樓主開心
咁但係一嚟就覺得樓主係「參考」或者「抄」人係咩意思我真係唔明。

－－－－
有屬性、殺同屬性怪會增加「經驗值」、怪越老越勁同「唔殺都有獎勵」
樓主第一個故已經有
如果咁樣就係抄嘅話 咁所有有Level嘅故事都係抄DnD
「動物原來識講嘢」都有版權我更加係
一路追到上去嘅話 其實大家都係抄考古代人類嘅神話
再送多個Hero's Journey
所有故事其實都係一樣嫁 唔使睇喇

「校園」「啲人以為主角係廢柴」同「屈機老豆」都只係依個故咁啱有嘅
之前樓主寫咗咁耐 都唔見咁多人睇
如果係咁樣嘅話 會唔會係大家其實都好鍾意咁樣嘅打飛機設定呢

天下文章一大抄，根本唔使介意一唔一樣，我一直都冇話樓主有咩做得唔啱，介意既話我就唔會一路追啦，同埋我係話setting一樣唔係劇情完全一樣，兩樣野黎，唔明做咩突然比人訓話

幽靈絲都係緊張海巴先咁
因為一個作者 俾人話同邊個故好似 一樣
都好hurt佢地㗎

睇咗少少 鬥羅
講真 真係唔多似喎

大家唔洗爭論。

首先好多謝幽靈絲幫我解釋，幽靈絲的確係我最早期嘅讀者，一直支持我到而家，衷心感激你咁緊張呢件事。

但係我亦都想多謝獨立巴點醒咗我一樣嘢，我開始寫文大約半年，依然算係一個初哥，一直好緊張「原創」呢件事，因為我想建立一個獨一無二嘅世界觀，所以一開始見到你哋話篇文似斗羅我有啲低落（睇晒斗羅1-3）。但你有一點講得冇錯，setting類近，劇情唔同，又有何不妥？更何況係無意之為，思想稍微轉變，就可以睇到另一面。天下文章一大抄，如果我可以成為一個例外，咁會唔會又係一個指標？我會繼續努力，希望各位讀者繼續督促我，唔好畀機會我拖更。

話時話今日呢更聽日先出好冇，好眼訓做嘢做到想死

只可以講樓豬每晚都好勤力更新。寧願訓少啲都唔想拖住大家。 你地既支持對佢好重要

樓豬出現了
既然樓豬咁講 咁就算啦

不過我會覺得「設定」同「劇情」同樣重要
（甚至某程度上可以話「設定」先係Define一套作品嘅地方。）
而去講「設定一樣」再加上「天下文章一大抄」依啲說話
其實係一個幾嚴重嘅指控嚟。

攰就瞓教先啦
聽日先都唔緊要

但有趣嘅係，我嘅原創故遠遠不及呢一篇興起之作，取捨，一直都係我努力學習嘅課題，睇下我點樣搵到個平衡啦。

但其實睇得足夠多同類型小說就會發現，總會有啲相似位，呢一點我真係唔否應。思緒入面或多或少都會畀舊有記憶影響，到下筆入文嘅時候，就可能會有似曾相識嘅感覺。話說，呢一篇本身真係諗住輕鬆同舊讀者傾下計玩下，估唔到會吸引到咁多新讀者，樓豬已經好開心。

歷史都會重複啦，點解作故就唔可以睇開d呢？
要完全唔一樣係好難做到，就算斗羅都有唔係原創既部分，山海經都有唔係原創既部分，我呢d唔係accusations係講緊一個事實，係講緊文明既發展本質，冇人借鑒前人個社會唔會進步，重點係要make it better instead of make it worse，只係講緊呢個道理啫

咁《祈天世界》又有個幾大限制性嘅問題嘅...
同步更新嘅《亞當》雖然畀我哋玩爛咗
不過亦都開始咗「揭示世界嘅真相」
而小白個故亦都承接落去

我會覺得依個故「進化」咗嘅位係 喺劇情選擇之外
加咗能力配點同用幸運值兩個額外嘅選項位
咁樣令到讀者互動嘅空間大咗好多
而投票發動幸運值更加係幾大嘅創新嚟
甚至喺外國嘅Quest都係未見過
（相對地佢哋偏向模仿Tabletop Games咁用虛擬擲骰決定）

其實「相似位」依樣嘢
外國直情有人開咗TVTropes依個類似Wikipedia嘅網站去記錄

而頭先我亦都輕輕講咗Hero's Journey依樣嘢
（話說連登有位巴打開咗個學術Post討論依個概念）
其實就係講緊古今中外嘅故事神話 好多時都係循著依個「套路」去行
如果咁Reductionist 咁拆骨去肉咁睇一個故事
咁其實每個體裁入面99%嘅故事都係同一個故事嚟

相對地有好多「設定」「元素」其實已經滲咗入我哋嘅流行文化入面
甚至可以話係一種「集體回憶」嚟

即係例如有獨角獸 有龍 有聖劍依啲嘢
其實都係由古代嘅傳說同神話轉化出嚟
不過已經喺幾十年前畀人玩爛咗
「地水火風」依啲「元素」更加係「古代科學」嚟

而隨著有『fate』依類作品出現
去搜羅一啲以往唔係咁流行 世界各地嘅傳說神話
將來就會有更加多嘅元素同情節畀人玩爛

近代由Tabletop RPG演化出大為流行嘅MMORPG之後
有「經驗值」「等級」「一招招嘅技能／天賦」甚至係「儲物欄」
都漸漸成為一啲好「標準」嘅Mechanic

而我會始終堅持 Plagiarism「抄襲」唔應該係一樣咁輕易作出嘅指控嚟
「致敬」「模仿」「改編」都係可以接受嘅創作形式
但係「一模一樣咁抄」我相信唔係正常人可以接受 更莫講欣賞嘅做法
「天下文章一大抄」依句來歷不明嘅「名言」
有意無意地將「用典」同「抄襲」混為一談
難聽講句真係好有某國人嘅特色。

respect

好奇我算新定舊

你哋講緊啲咁正經嘅嘢 好似...

希望樓豬唔好介意我騎劫你個Post講啲無聊嘢

最早其實係咪薯皮

我唔知
我係因為油油先知肥巴有出故 跟著先睇
所以我都算後期

所有由《再一次抗爭》開始睇嘅讀者都算早期

純故事推進升級。而個人數據方面，前期唔夠先會有明顯影響，但當你三項數據都係正常以上，自己就唔會覺得有特別，因為冇人會特別留意一個正常人（有一話係智慧不足所以逼你哋用咗一點幸運值㗎）。

諗住幾十個回覆實有文啦，點知係無聊撩交嗌

不過肥豬巴咁睇啦
正皮數目就正正代表個故仔嘅吸引程度
已唔係甜股嚟計
我覺得係好好

我絕對無踩樓主嘅意思
支持樓主
其實設定呢啲野似少少無事啦
你最大嘅賣點係互動呀嘛
Btw 樓主睇到斗羅1-3真係勁
我睇到二中已經唔想睇
啲情節一鳩樣 後面連武魂都唔撚換

傻豬嚟嘅，冇怪過你

btw 斗羅1愛情線唔錯，斗羅2機甲線唔錯，3真係不了

文呢樓豬

早期

啱啱收工咋

我都早期

原來有一日沒更
唔怪得知俾人追文

今晚冇野玩？

忠實fans

聽日仲要返早，有咩可以玩

打文好過，驚比你地劈

啱啱先追番故

諗番起自己玩嗰陣trpg擲骰唔夠數跌死咗嘅經歷

大佬油係第一個回覆

係咩

十二點啦

10票A

10票N

改名：時（3票），由於薯皮、大dodo、光（都係2票），樓豬自己揀一個，最後決定用大dodo。

——————————

思緒不再紊亂，逐漸平靜下來後重視自身，從戰勝斑斕彩蟒至回到學院間，你的情緒控制可謂一塌糊塗。何解你會如此驚嘆瑟坦特的實力，被他牽著鼻子走，以至像是失去七魂六魄般神不守舍？

你百思方得其解。

瑟坦特這種猶如繁星般閃亮的天之驕子，一舉一動均是眾人的焦點所在。而你在學院裏的情況卻是天南地北，兩極的對比。

無人在意，無人理會。

那麼說你是妒忌嗎？不是。只有庸人閒來無事才會妒忌有能者，若同為有能者，便會把對方視為對手，化對方的優秀為推動自己進步的動力。這亦是有能者與庸人的差別，面對逆境或是生活不順，能否以正面思維推進自身持續進步，所謂的化悲憤為力量，不過如此。

只不過啊，這個對手實在有點過於強悍，你才不禁陷入驚艷的情緒中久久不能釋懷。

想通前文後理，心境已回復成從前的齊格飛。那個立志成為大能者，妥妥地保護身邊所有人，且把命運緊緊地掌握在手心裏的齊格飛。

疏通思維後，發現現在已有不少的事壓在肩膀上，沉沉的。修復斷劍格拉墨、靈魂連結、兩隻年幼袋鼠的承諾、瑟坦特的承諾，以及布倫的承諾。

你人生沒有比現在更想變強的時刻，慾望、渴求、承諾，皆是驅使你進步的路西法。

你想了想，還是先處理最緊急的那一項，便是有時間限制的靈魂連結。現在已剩下不過22個小時，但恩姨提醒靈魂連結需時，及早完成，便能心安理得無後顧之憂。

你稍作整理，洗走身上灰塵，便急著前往修煉塔，競技場以東南200米，單調而無味的純白外牆，高聳入雲的一座巨塔，別名自閉塔的苦修地帶。

異能者一途，路多而雜。撇除天賜的異能外，為了路途更為平坦，普遍異能者們都會選擇專精一種副派系來輔助自己。

主流如武術，細分刀槍劍戟斧鉞鈎叉鞭鐧錘抓鏜槊棍棒拐子流星十八般武藝。

其他主流如鍛煉，細分煉丹鍛器煉屍製儡。

又有主流如陣法，細分靈陣戰陣，博大精深，太極兩儀四象八卦。

恆河沙數，數不勝數。

但無論分支如何多，差別多麼大，它們都有一個共通點。便是需要感悟、練習、與及數之不盡的時間。

這時候，修煉塔不就提供了一個絕佳的地方嗎，塔內共有1024間獨立房間，隔音絕好，鴉雀無聲且無人打擾，又不怕被他人目睹練習經過，以免出現私隱問題。

你可能會問，修煉塔之名從何而來？除了修煉副派系的字面意思外，亦有一潛在意思，便是來自獨自苦修的枯燥。塔外的花花世界，與房間內白濛濛的四面牆對比，好比是你沒錢但魔鬼誘惑你晚餐吃高級美食般難受。若能學會抵擋這般誘惑，堅持己心，如此在修煉一途必會事半功倍。

由於學院極度推薦學員前往修煉塔，修煉塔房間的租用價格處於長期特價，才10學分一小時。

你豪爽的對著接待處那位兼職接待員的學員說要一間無上限時間的房。

無上限，意思便是只要你一天不出房間，房間便會一直續費下去，直到你離開為止。

接待員點點頭表示明白，稍作登記後便迅速給了你一條鑰匙，定睛一看，原來是512號房間的鑰匙。

一切皆準備妥當後，你便步向那條在接待處正後方的樓梯，一條不見終點的迴旋樓梯。

全塔共102層，一層有10間房間，接待處為地下大堂，或稱0層，亦有00號房至09號房。

走到地下大堂的樓梯中央，放眼之處，不見天空亦不見天花，人來人往，努力地迴轉著自己的身軀。爬塔下塔，也不失為一沉悶重複的試煉，當然這不過是一道前菜，稍微為學員們開開胃，做好心理準備。

你花了近半小時，緩緩的走上梯級，每走一步，心便安穩一分。徐徐不急地調整自己達到最佳狀態，要以最好的自己來迎接這一次的靈魂連結。因為你知道，這是繼你出生和十歲覺醒後最重要的事情，甚至是一張會影響人生方向的單程票。稍有不慎，便會再次跌下地獄的谷底深淵，雖然你曾經爬回來了，但這次再失敗，卻很有可能一睡不起了。

不知不覺，已經來到512號房。

插入鑰匙便推門進去，果然是一片空白，白濛濛的四面牆煞是有種驅使人瘋狂的感覺。

你深深的吸了一口氣，走到房間中央一屁股坐在地下。

對著只有你一個人在的房間輕輕細語：

「開始吧。」

——————————

《無選項》

現時屬性：（三主項上限為10）

力量：9

敏捷：7

智慧：10

幸運：10

力 +1
敏+3
幸+6

有話有得加咩

柒咗

大dodo and麵麵

巴打遲咗啦
名已經改好

大嘟嘟？

90正皮配點:
未突破其實冇得揀,有冇得keep住唔升?
力 +1
敏+3
幸+6

配點可以儲啊

Chad死咗

遲啲有冇得養返隻豹仔

跟依個配法

幾好睇

冇問題

唔小心正皮左
如果之後食左蚯蚓招技係咪可以遠距離拎野出黎?
如果可以嘅話整舊大石入去

唔會比我撞中掛

固有結界

休息一天，明天兩更。樓豬有其他野要搞

等你

不見不散

你：「開始吧。」

恩姨和藹的聲線在你腦海徐徐道出，使你心中最後一根不安的稻草亦燃燒殆盡：「嗯。」

「放鬆心神，謹守接納我靈魂碎片嘅心態，打開異能之湖嘅大門，供我進入。過程需時長久，而且會伴隨痛苦，保持心神一絲清明，謹記初心。」

你：「我知道了。」

你按照恩姨說的調整心理，盤膝而坐放鬆全身，不久便陷入半瞑想狀態。

夢遊太空，心神放鬆之時，忽然感知到一股陌生的靈魂信息入侵異能之湖，因其與自身異能之湖的不契合，身體便下意識發出反抗外來者的信號。

但腦海俄然閃過恩姨的叮囑之詞，需謹守接納她靈魂碎片的心態，打開異能之湖的大門，相信便是在說現在的階段了吧。你壓制著異能之湖反制的念頭，接納那陌生的靈魂信息。

你彷彿看到，有一小湖於虛空而立，小湖的邊際處存在一層縹緲不可見的薄膜，擋住湖水以防流失，薄膜以外，便是無盡的虛無黑暗。本來這裡，只有一潭清澈見底的湖水，但此刻，竟有一道大門憑空出現，座落在邊際薄膜之處。大門伊伊推開，蹦噠一跳的，便看到一隻熟悉的袋鼠一躍而進，隨即搖身一變，人類的雙腿輕點湖面泛起淡淡漣漪，熟悉的人類身軀曲線，人類的五官面貌，一位中年美婦便映入了眼簾。

身上一絲不掛，關鍵位置有著陣陣雲霧遮擋漂游，卻毫無半分淫慾之感。婦女三十近尾，面上卻不見絲毫皺紋，儼如不過二九之年，氣質卻大有不同。典雅端莊風韻猶存，一舉一動均散發賢良淑德的婦女氣息。沒想到，恩姨若化為人類，竟是如此風姿綽約。

恩姨稍為習慣一下身體處於靈魂碎片的狀態，絲毫沒有介意自己是全裸之姿。好一會兒後，才發現自己竟是筆直穩穩的站立在湖水之上，你們兩個均感到好奇不已。說到底靈魂連結這回事你們不過初試啼聲，但恩姨更飽經世故，聽述的故事更多，才比你更懂一點罷了。

恩姨點點頭，輕輕的踏出一步，沒有掉進水裡，依舊站在湖面。

呼～正當你拍拍心口安心下來之時，一道無形的劇痛驀地刺向腦袋，撕心裂肺的痛，好比連續被全速奔馳的跑車迎面撞上的衝擊感。

只見恩姨忍著劇痛，對著你說：「靈魂連結，本來就係將兩個陌生嘅靈魂合而為一，逆天而行。而家我哋就要承受靈魂唔契合，都硬要連結嘅懲罰了。」

一步，緊接著一步。

一刻在沙漠中赤腳無水行走上百公里，下一刻便在雪山枯坐十年。

時間與空間，在這刻都不再重要。一秒是為十年，一砂是為世界，一切都不過是一個概念罷了。

一花一世界，一木一浮生，一草一天堂，一葉一如來，
一砂一極樂，一方一凈土，一笑一塵緣，一念一清靜。

思緒流過種種，一大段陌生的記憶湧入腦海，甚至比你的人生更長更豐富，人生種種，點點滴滴，不再千奇百趣，像是你已通通經歷一片。

但這刻你卻不禁思考，你是誰啊？

你是席恩嗎？

對喔，你是席恩吧，你腦海充滿著席恩的記憶，你一路便是這樣走過來的呀。

——————————

《選項》

A：憶起雷金（消耗1點幸運值）

B：憶起學院內的傷心事（消耗2點幸運值）

C：億起布倫（消耗5點幸運值）

D：趕走恩姨的靈魂碎片

現時屬性：（三主項上限為10）

力量：9

敏捷：7

智慧：10

幸運：10

——————————

上一話冇用幸運值，唔關我事㗎。

c

D
點解要同個姨姨結合
結合咗即係 做咩都會俾佢見到

因為本身想升技,但係恩姨LV太高殺佢升技會爆炸
兩個小朋友又未夠LV殺都冇用
而家靈魂結合你可以想像係好似以前D神話片咪食左人地粒真元幫自己快D升LV咁

上堂中老師曾經提及，除了獵殺突破以外，還有一種突破瓶頸的方法，便是這個靈魂連結。人類與異獸進行靈魂溝通，相互接受且自願的前提下便可以進行靈魂連結，連結後人類可順利突破瓶頸，以及獲得異獸技能，異獸亦能在人類的異能之湖中以靈魂狀態存活，呈共生狀態。

依d我知
覺得好冇私隱
如果話係姐姐都話好d

共生即係冇咗私隱
做咩都俾佢見到
可能去廁所都俾佢見到

你都睇左仍全相,洗咩介意

C新讀者留名

C 越貴的東西越好這是定律

佢未睇主角

一來一回,打和啦SUPER

但係 我淨係睇佢一次
阿姨可以日日睇到喎

可能恩姨會笑你細
：我有咩未見過你啲蟲仔

A 我係孝順仔

阿姨 未見過巨蛇屙尿呀

恩姨:我個仔都大碌過你呀,收返埋佢

開嚟見me

樓主呢

永不忘記

A+B+C
唔係單選題!

C啦

10點幸運就噉俾你用晒，咁揮霍

好快就100 正皮又有10點，唔怕

比個心理準備你地，大奇遇前期先容易有，因為會跟突破等級調整

萬事小心，今晚睇下有點再決定更唔更。

睇故就睇故啦屌你老母咁撚多嗲

冇事冇事

以前同學仔ig見到過來G持樓主～

留名
C

今晚會有文，不過會深夜少少

推巴爛尾故跟過來

Btw C呀 個答案係C呀！

又話有文嘅

抱歉，樓豬最近忙緊幫朋友寫詞今晚一定一定一定有！

12票C

質疑，迷茫。

你的人生呵欠連連，畫布上處處都是污點，還有甚麼值得留戀的嗎？欣賞著恩姨的人生走馬燈，雖為異獸之軀，每天風險重重，與恐懼打交道不過日常，畢竟除了高破異獸外，每天都要活在害怕被人類獵殺的恐懼當中，也是無可否認的。但你亦注意到，恩姨輕鬆便能獲得人類辛苦追逐一生亦未必能擁有的目標，草原上奔跑的自由，沒有事事被規限的自由，亦不會被同類加諸他人思想的自由。

這樣的人生。

還挺不錯呢。

你陶醉地看著恩姨的人生走馬燈，不禁感嘆，為何她的生活竟過得如此輕鬆自由，你作為萬物之靈的人類卻被諸多限制規範。

渴望，妒忌。

你亦想成為異獸，享受自由之軀。

走馬燈重複地播放著，循循善誘，一個想法在你腦海構建並不時飄過。

一個關於齊格飛是隻異獸的故事。

靈魂碎片距離融合已所差無幾，但你的思緒依舊迷失著，若靈魂碎片完成融合之時你仍未能清醒，恩姨將會成為主靈魂，而你則會永久困在那想法中生存，成為一隻在夢境中，假想的異獸。

恩姨看著你面部表情的扭曲，極為擔心。恩姨亦有經歷過同樣情況，但她很快便認清現實，脫離夢境，畢竟世上每人的經歷都是獨一無二的，無可複製，無可取代。

一步一腳印，大門距離異能湖中央看似不過十步，恩姨卻像花光了畢生的時間去走過。踏，腳底輕輕觸碰湖水，她終於走出最後一步。

恩姨盤坐在你靈魂體的旁邊，雙雙在湖面上戰鬥著，一個仍未從思緒掙扎中走出，另一個則仍忍受著苦行者般的痛苦。恩姨艱難的伸出一隻手，顫抖著痛苦著，仍溫柔地輕揉你頭髮，雖然這個靈魂融合的過程只能靠自己承受，旁人亦無能為力，但恩姨只想告訴你，她會一直與你同在。

同一時間，屬於齊格飛的靈魂碎片不斷在你思緒中閃過，嘗試勾起你最後一絲的留戀。

...

初心。

啊，初心...？

我的初心到底是甚麼，變強......嗎？

快要弄清楚你的初心為何物時，又被其他的閃過的靈魂碎片中斷。

...

學院裡的種種。

啊，被看低被欺凌被針對被辱罵，相信成為異獸後，這些情緒便不復存在了吧。

被初心二字稍稍糾正的軌道再次偏離，情緒再次低沉，你...還來得及嗎...？

...

靈魂碎片忽然閃過一個矮人大叔，金銅般的健康膚色，煞是羨慕。整天一手拿啤酒，一手掄錘子，口裡卻說著不同的人生大道理。臉上總是掛著一個豪邁的笑容，但此刻笑容不再，取而代之的是一個嚴肅失望的表情。

矮人？鐵匠？

喔，原來是雷......父親啊，你怎麼了。

怎麼一面失望啊，兒子做錯了甚麼嗎。

雷金的片段漸漸消散，還有最後一個靈魂碎片片段，雷金消失前的片段，便是你和他向著遠去的友人揮手，夕陽西下倍傷悲，亦像是你的道別禮。

...

開學第一天的學校飯堂內，你被一群一破學生圍繞著，拳打腳踢，無所不用其極，只因你出言阻止他們欺凌一個小女生。

「停手。」

高冷而霸氣，那張面孔，你此生不會忘記。

無需出手，僅僅是存在於此，惡霸們便不敢動輒，不出一秒便雞飛狗走，煞是可笑。

「嚟人，送呢個同學去醫療室。」

說罷便甩頭離去，那強者的霸氣姿態，令你暗自發誓，你齊格飛定要成為強者。

天意弄人，原來她便是你這年的班主任，你視她為偶像、目標。

可惜，你那垃圾般的異能，使你只能在班級中墊底，但她卻從沒放棄你。

啊，布倫...我竟然忘記我對你的承諾，我可是要成為保護你的那個男人啊。

...

片段如潮水般退去，靈魂碎片終於完成融合，思緒回到異能湖中。

恩姨欣慰的注視著你，說道：「你成功了呢。」

兩行眼淚不禁流出，你點點頭說道：「恩姨，我回來了。」

彷彿聽到咔的一聲，異能湖的瓶頸不復存在，流水潺潺，往虛空不斷擴張，增大了十倍不止後才停下。

一個小島從異能湖中拔地而起，足有一千立方米，小島中央則有一小木屋，簡樸而耐看，大27立方米。

你與恩姨對視一眼...

——————————

《選項》

你會...

A：馬上查看小木屋

B：先離開試煉塔

現時屬性：（三主項上限為20）（100正皮配點與一破配點，剩餘可用配點：15）

力量：9

敏捷：7

智慧：10

幸運：5

——————————

A

幸運+15

頭香

消耗一幸運觸法一個小事件。

消耗等同三項上限的幸運值觸法大奇遇。

突破一次獲得五點配點，每二十正皮獲得十點配點。

感謝

歡迎好想繼續睇推巴個故

幫人填詞

智慧：10+10

幸運：5+5

跟，唔差在個小小房錢

A

智慧+10
幸運 +5

A 智慧+10 幸運+5

allin 幸運

A

力量：9
敏捷：7 +5
智慧：10 +5
幸運：5 +5

A
一千立方米嘅倉

A
恩姨嗰兩隻野去咗邊

A

力量：9+2

敏捷：7+3

智慧：10

幸運：5+5

差啲以為變甜故

唔會為加而加

12票A

+15幸運與+10智慧5幸運為各5票，暫時保留配點。

——————————

相視一眼，便決定到那小木屋處一探究竟。與恩姨並肩前進，從今天起，你齊格飛不再孤單，不再獨行。

四足湖水泛漣漪，兩相依依甚留戀。
雛鳥將須化鳳凰，起源盡在山洞中。

...

小木屋簡樸耐看，沒有窗戶，亦不算諾大，坐擁湖水美景，頗有慵懶閒逸的沙灘小屋之感。

雖然木屋的出現頗為唐突，但你心裡已有大概猜想那木屋到底是為何物，只是不解它出現的原因罷了。

無需十秒，四足踏上泥土，反覆用力踏壓，竟是實實在在的觸感回饋，再一甩腳底水花四濺。心神皆準備就緒，懷著絲絲緊張的心情，雙雙準備步入木屋。

扭開門柄輕輕推開，一隻甲蟲竟迎面而撲，你一個側身堪堪避開，那甲蟲亦不在意，便抱著愉悅的心情沒入泥土當中。應該這麼說，甲蟲的目標本就不是你，而是泥土。

「媽媽。」

屋內傳出一把稚嫩的嗓音，你扭頭一看，不禁被眼前熟悉卻又陌生一切給驚訝到。

斷劍格拉墨、懷疑是時空蚯蚓的盒子、啊時與大dodo、以及一棵半米高的小樹。來回掃視再定睛一看，那棵小樹竟與當初宿舍內的小幼苗甚是相似，你不禁疑惑，在這段遊歷山洞的時光裏，你的儲物空間到底發生了些甚麼。

沒錯，這間小木屋便是你的儲物空間，突破瓶頸後，儲物空間竟在異能湖出現，而且是以一座小島的形式？這超乎尋常的事令你不禁扭頭望向恩姨，尋求解答。

恩姨對著兒子們溫馨一笑並打招呼後，便感應到我疑惑的目光，她思考良久後方才說道：「唔...我都唔係太清楚。不過理論上嚟講，自身嘅異能喺異能湖入面孕育，只係得器武系先做得到。但老實講，以未知系嘅可能性同潛力嚟講，出現跳脫嘅情況係完全唔出奇嘅事。雖然我亦都唔明點解儲物空間會以小島嘅形式呈現，不過我要鄭重提醒你，從今之後，運用儲物空間要格外小心。」

「異能湖係一個異能者最重要最私密嘅地方，有任何差錯，就會大大影響修煉情況，一個唔小心甚至會變成廢人。而正正就係因為你嘅儲物空間可以收納有生命跡象嘅物體，你已經有好多例子唔洗我再舉出啦，我嘅意思係，如果你以後俾咗個心懷不軌嘅人或其他生物都好，進入咗你嘅儲物空間，咁佢就可以輕易破壞你嘅異能湖，到時候你就大禍臨頭了。」

恩姨停了一停便接著說道：「好啦好啦唔嚇你啦，總之以後自己帶眼識人啦。」

恩姨來回踱步，說道：「講返好消息，而家呢座小島應該就係你突破後嘅新儲物空間，平面面積大約有一百平方米啦，至於高度...」

恩姨舉頭望天，只見一片黑暗。她只好曲膝儲力，奮力一跳，整個人便像火箭升空般彈射到高空，但於離地十米處像像撞到一道牆般戛然而止，砰的一聲跌回地上。恩姨爬起來後，像是真的感受到痛楚般輕輕搓揉頭頂與屁股位置，隨即便按耐不住失笑出聲。

恩姨笑道：「唔記得我係處於靈魂狀態冇痛覺添，好啦講返正題，經過測試，高度上限係十米左右，亦即係話你而家嘅儲物空間容量為一千立方米。」

你心中嘩然，未曾想及一破後儲物空間竟擴張近四十倍之大。你四處觀望，這光景你將會牢牢記住，因為這便是你成為強者的第一步。

《續》

——————————

《選項》

你會先...

A：研究幼苗竟長為小樹的原因

B：研究時空蚯蚓

C：與啊時與大dodo聊天

D：離開試煉塔

（私心提醒頭三項都會觸發一啲劇情，但係齊格飛已經負緊債啦，自己諗啦呵呵。）

//

其實叫啊時同大dodo好翹口，不如比個選擇你哋。

1：大dodo與小dodo

2：阿時與阿空

3：阿光與阿時

//

現時屬性：（三主項上限為20）（100正皮配點與一破配點，剩餘可用配點：15）

力量：9

敏捷：7

智慧：10

幸運：5

C—->A—-B

3

智+10
運+5

D

3

幸運+15

B

3

9+2
7+3
10
5+10

B：研究時空蚯蚓
1：大dodo與小dodo
幸運+15

B
叫大do同細do

C
3
幸運+15

D,反正出去都可以研究唔洗繼續扣錢啦
3
15幸

B
1
智10
運5

一樣

主線交俾大家

我負責allin 幸運

4票B

7票1

5票+15幸運

——————————

阿光阿時與恩姨相擁談天，母子不再需要天人相隔，若如此好消息傳到你的耳朵，相信你亦會興奮不已。如斯溫馨的重聚時光，你亦不願打擾，矮身進入小木屋，看著熟悉卻又無法掌握的物件，不禁有點無奈。

你注視著透明儲物盒子，從前欲得知真相也無從入手，喚醒牠又怕會逃之夭夭，顧此失彼。但現已改朝換代，你已不再是孤身一人踏上枯燥修煉路，靈魂的另一半便居住著位人生歷練更豐富的同伴，就讓她來分享你的煩惱與擔憂吧。

你扭頭看著恩姨問道：「恩姨，你過嚟望下，呢一隻沉睡緊嘅毛毛蟲到底係咩嚟。」

恩姨打斷了與兒子們的重逢環節，也走進小木屋內站在你身旁一同觀察透明盒子。

未幾便說道：「異獸同人類一樣，都有機會出現先天疾病，如果我冇估錯的話，呢隻毛毛蟲應該係一隻患有白化病嘅時空蚯蚓。」

一支前所未有的強心針打在你身上，真相大白，眼前這隻奇異的毛毛蟲，原來是隻患有白化病的時空蚯蚓。時空蚯蚓本已屬於鳳毛麟角的稀有異獸，更何況是患有白化病的？也不怪你一直抱著懷疑的態度，不敢確信自己的想法。

恩姨補充道：「呢隻時空蚯蚓應該係處於休眠期，聽講時空蚯蚓嘅突破方式有別於大眾，碰到瓶頸就會陷入休眠，一年半載後醒來，就已經順利突破到更高境界了。」

「呢個亦係時空蚯蚓能夠排入百獸榜之內嘅原因。」

你震驚時空蚯蚓的突破方式的同時，亦疑惑恩姨提及的詞語，你便問道：「百獸榜？」

恩姨見你不明所以，便繼續解釋道：「百獸榜係由一群高突破嘅異能者，將世間所有異獸進行優越排列，唔計算突破階級，只計算潛力同固有技能。因為時空蚯蚓突破機制嘅獨有性，以及其某程度上無視空間時間跳躍嘅能力，時空蚯蚓榜上有名的確係無可厚非。但由於時空蚯蚓近乎沒有可能被人類捕抓成功，加上考慮到時空類異能者嘅稀少性，時空蚯蚓最後就只能位列第三十一位。」

你恍然大悟般點點頭，隨即好奇的問道：「噉恩姨你們種族榜上有冇名？」

恩姨無奈的笑道：「邊會有可能啊，百獸榜上面嘅異獸，全部都具有成神之姿，而我哋百寶袋鼠一族，只不過是一群自相殘殺嘅可憐蟲罷了。」

隨即又驕傲地說道：「不過我哋百寶袋鼠一族的確有一個自豪嘅固有技能，就係空間連結。百寶袋鼠一族，有血緣關係嘅空間會被連結埋一齊，因此可以話族群越大，空間就會越大。而我哋屬於嘅族群就得返我哋三個相依為命，所以先會...」

你好奇的問道：「空間連結？噉我同阿光阿時會唔會都有㗎？」

恩姨口快快的說道：「點會有啊，你同佢哋都冇血緣關係，除非...」

恩姨有點啞口無言，因為她這才想起，你們並不是採取正常突破，而是進行靈魂連結，雙方的靈魂已合二為一，那麼靈魂記憶中，會把你當成與阿光阿時有血緣關係嗎？

你們兩個同時奪門而出，掃視湖面，視野之處卻不見有其他的空間，或者說是小島的存在。

突破後的異能湖已經擴大許多，甚至都不能稱之為湖了。腦海忽然閃過布倫老師在堂上說過，如果你們內視異能湖便會發現，自身的異能值會等同於以米作單位的異能湖直徑，你舉起左手，並觸動手腕上的皇家手鏈，目標儼然便是自己...

一道純潔無瑕的白光閃過，一段數字便於虛空浮現。

異能值：10896.4

《續》

——————————

《選項》

A：尋找阿光阿時的儲物空間

B：離開異能湖

//

是否觸法幸運值？

Y / N

//

現時屬性：（三主項上限為20）

力量：9

敏捷：7

智慧：10

幸運：20 （可觸法大奇遇）

我對你地好好，觸法咗兩個劇情。（本身諗住堅持淨係寫百獸榜設定，最後失敗咗，一寫就停唔到手）

7票1?

3打錯

A,主角異能值升左幾倍

第一次寫選項故 希望各位比下意見

一道無形的劇痛驀地刺向腦袋，撕心裂肺的痛，好比連續被全速奔馳的跑車迎面撞上的衝擊感。

男主角係穿越者 定係純粹樓豬誤筆

誤筆誤筆

新讀者留個靚名
啊光同啊時會唔會識到女朋友仔，叫啊香，啊革

btw,
A

歡迎，唔知呢，靠你地啦

你主角都叫得做齊格飛啦

神話世界有跑車（好似係）
印度神話有UFO大戰

聽日未必有文，放工後要跟跟錄歌嘅野。

所以我決定比個任務你哋！

第一屆「百獸榜異獸投稿」。

除咗位列三十一位，文章已出現嘅時空蚯蚓，其他全盤交俾讀者們自由創作，最緊要天馬行空，夠稀有，太外掛嘅我就會微微修修令佢有某樣嘢牽制或弱點。每人提交幾想法，一個榜好快就會拼湊到出嚟啦，。

獲錄用想法者嘅獎勵就係！！！

讀者自己嘅想法中嘅異獸出現喺文章之中呼風喚雨，諗起都興奮。

仲等咩啊？直接喺呢到直接留言啦！

但基於呢個想法係由一位cd room讀者向樓豬提議，亦為咗方便大家日後討論劇情，農夫們的聊天室正式上線啦！歡迎大家熱烈加入種田俱樂部。

連結如下：

開完 tg 個 post 好易沉
開個 fb 留言會好 D

BTW 你開嗰個係 channel 唔係 group
得你可以講嘢

我冇乜所謂啊，睇你哋

B

有冇得揀 C 研究埋隻甲蟲/樹
隻甲蟲似係加速蟲

OH SHIT，柒咗，原諒樓豬冇開過tg group。

睇你地想開TG定FB，投個票？

班 CD rom 點投

上一次選項錯過咗，就要等下啦

報現時屬性嗰陣可唔可報埋現時學分
冇錢又要同槍王隻揪
點搞

下一話開始補返

我唔理啦，補返條link先

已 Like

搞埋Tg gp啦

有求必應

咁send張自拍嚟

連結失效

暫時已經有七隻異獸將會上榜，快啲入群一齊傾啦

樓豬加油 好中意你呢個故仔
努力投稿中

聽日係咪會有十篇文

新讀者lm

聽日行街街

一齊啦

同屋企人行街關你咩事

我咪係你啲屋企人囉

走開

唔好唔要我

lm

成日偷懶得唔得㗎

5票A

直徑上萬米的湖？要搜尋到阿光阿時的儲物空間，雖然算不得上是大海撈針，但亦不能謂是閒易之事啊。

但你突發奇想，百寶袋鼠一族天性好財，有囤積居奇的習慣。會不會存在一絲可能性，阿光阿時的空間裡會有你意想不到的東西，抑或是你需要尋找的物品。

你不敢一口咬定答案，但你不禁回憶起那一段遙遠無期卻帶來些許希冀的句子。

欲修補格拉墨，需集齊天之水、地之蟲、陽之石、陰之牛、時之爐、空之心，方可重返顛峰。

細味咀嚼句子，你像是想到了些甚麼，唔......天之水、地之蟲、陽之石、陰之牛、時之爐、空之心......嗎？

恩姨看到你陷入思考當中，像是通竅你的煩惱般，靜默良久才出言提醒：「阿光阿時嘅儲物空間淨係可以收納死物，而我亦好少去檢查入面有咩。」

「如果你真係想搵，我哋一東一南，兵分兩路加快速度。」

「吶，講明先啊。阿光阿時嘅儲物空間有同你進行連結只不過係一個猜想，結果會令你失望都唔出奇㗎。」

「嗯。」你已迫不及待出發，剛剛才捉摸到的頭緒已被拋諸腦後，點點頭表示明白便一支箭衝向東方。

心裏的內置時鐘告訴你，時間已流逝了近一個小時，但你仍未看到任何物體的蹤影，依舊是一片碧綠，漫漫湖水。

《續》

——————————

《選項》

A：繼續尋找

B：離開異能湖

//是否觸法幸運值？

Y / N

//

現時屬性：（三主項上限為20）

力量：9
敏捷：7
智慧：10
幸運：20 （可觸法大奇遇）

現有學分：410 （進入修煉塔已過去兩天零兩小時）

A, yes

B, No

Live咗

B
yes

A, yes.

夜晚先有

幾時先等到夜晚

A yes!!!

我都間唔時上黎睇下

仲係未有文

12票A

12票Y

茫茫湖水，你心裏不禁擔憂時間的問題，靈魂連結彷彿百年煎熬，你無從得知實際流逝的時間，若已經過去一個星期，學分定然不足以負擔。你四處遙望，把心一橫，告訴自己，反正若已超於學分上限，那麼便負債吧，沒甚麼大不了的，再一個小時吧。若一個小時後仍未有所收穫，便待將來有空之時再作尋找。設定好給予自己的限制後，你亦不再多想成敗得失，繼續在湖面撒退狂奔，同時左右掃視，只為那不知是否真實存在的固有技能。

…

十分鐘...

二十分鐘...

半小時過去了...

正當你開始懷疑並想放棄之際，你終於看到了。

終於看到那碧綠中一絲翠綠，一條條享受著湖水滋潤的嫩草正向你揮手，迎接你的光臨，特顯活力。

你加速狂奔，兩座小島漸漸映入眼簾，粗略掃視，一個小島亦有25平方米左右大，不見木屋，只見武器堆積如山，雜亂無章。

一念至此，便想通知恩姨這好消息，沒想到瞬息之間，一道熟悉的身影便在你身邊淡出。

恩姨與你相視一笑，慈愛地說道：「咁快唔記得我哋嘅靈魂係相連結㗎，你即係我，我即係你，無分彼此啊。」

心內溫暖洋溢，只覺靈魂連結的決定確是明智，亦慶幸自己沒有麻木地選擇戰鬥力，長遠利益，才是正途啊。

…

緩緩上島，亦是踏實的觸感，不過腳下的不是青草卻是刀劍，你輕輕踏過，不欲破壞任何寶物。

翻找半刻，警覺刀劍下便是槍，槍下便是匕首，匕首上亦有刀劍。

一座只有武器的小島，說是屬於武器的亂葬崗亦不為過。

恩姨：「呢個係阿光嘅儲物空間，個傻仔淨係鍾意收藏各色武器，冇其他特別嘢㗎啦。我哋去阿時嘅島仔睇睇？佢鍾意收藏財寶礦石，可能會有其他收穫呢。」

你只好無奈的點點頭，寄予希望在阿時的小島。

兩座小島相距不過五十步，但光景卻是天淵之別。

…

阿時的小島大概可分成三部分，半個島嶼為茫茫財寶，剩餘部分為礦石一角，武器一角。雖然東西種類比阿光更為豐富，卻不見絲毫混亂，即便是武器如劍，亦是一把把倒插在泥土之中，井井有條。

你左右翻找，只求有一絲驚喜，但事總違願，雖然有些稀有礦石，卻不是你所需要的。

正當你想扭頭望向恩姨表示無所收穫之時，眼角驀然發現，地上竟有一顆正努力地散發著微弱光芒的礦石，你把它輕輕撿起，訊問恩姨。

恩姨定睛注視，卻看不出所已，只好道：「呢啲我都唔識啊，一係你攞走先，再問問你養父？」

說起養父，你便有點掛念雷金那豪邁的笑容，想起來你成功一破的喜悅尚未分享給他，不禁歸心似箭，手握那發光的礦石便向恩姨說道：「咁我出去先啦，都唔知用咗幾多學分了。」

恩姨微笑的盯著你，害你有點不好意思。

恩姨隨即便說道：「明㗎啦，你去啦。」

你想恩姨已經明瞭自己心中所想，也不多作扭捏，揮手道別，思緒回歸於現實。

…

啊～

伸伸懶腰，擺脫盤坐姿勢，大小腿均不爭氣地傳來痠痛，你鬆鬆腰骨，看著這陌生的一片白色，卻是有點感嘆。沒想到一進一出，便已不可同日而語，你已突破，你已多了一個靈魂夥伴，你已變強了不止些許。

修煉一途，果然充斥著有趣之事，你不禁開始期待...

期待那充滿可能性的未來。

收拾情緒，推開那屬於512號的白色房門，緩緩走下那無盡的迴轉樓梯，不經不覺便來到修煉塔大堂的櫃檯，繳回房門鑰匙給接待員，伸出左手，紅光閃爍，代表已經繳交費用。

走出修煉塔，久違的陽光使你下意識抬手擋著，突發奇想，好奇自己在異能湖中消耗了多少時間，你便輕點皇家手鍊，一串愕然的數字便在眼前浮現。

「-100。」

《續》

——————————

《選項》

你會...

A：去找雷金鑑定礦石

B：去賣些東西賺錢還錢

//

是否觸法幸運值？

Y / N

//

現時屬性：（三主項上限為20）（120正皮配點，剩餘可用配點：10）

力量：9
敏捷：7
智慧：10
幸運：19

現有學分：-100

B
Diablo流賣垃圾籌錢

A 錢我地有個兩隻嘢嘅嘢有排賣啦

智慧+10！

a
N
10力

B N
9力1運
負債緊喎唔嗱嗱聲填番條數
啲利息都唔知點計

A
錢依啲嘢有拖無欠

賣晒光仔啲垃圾劍出去
賣少少啊時啲礦石

A
N
敏+5
智+5

A, N

力量：1
敏捷：3
智慧：5
幸運：1

B
N
10幸

B N
賣哂阿光啲劍
5智5力

A N
10智慧

A
Yes
力+1
敏+3
智+5
幸+1

傻的嗎 咁快賣人仔仔啲野
關係交惡
鑑定左先啦 可能發到達
A
All in智慧

A Yes

8票A

7票N

10智慧與1力3敏5智1幸同為3票，暫時保留配點。

——————————

走過一個靈魂連結的時光，學分竟已成了負數，你仔細思考，驚覺自己竟不知學分利息系統的運作。前思後想，注視著手中那在日光下落得月明星稀的礦石，直覺隱隱告訴你，這礦石便是這次驚喜箱的壓軸大獎。對，一定是的，反正定不可能是那些凌亂不勘的武器，還是優先處理這礦石吧。

謀而後動，決定好思緒後你便朝市集方向出發，沿路不少同學目睹你的身影，竊竊私語，紛紛討論覺得你有所不同，像已不日而語，卻道不出個所以來。他們也不是察覺到你經已突破，不過是你的心態唐突轉變，部分細心的同學，忍忍覺得你走路帶風，意氣風發，煞是好奇你氣勢轉盛的原因。你亦不作理會，以微笑帶過客套的問候，繼續往市集方向前進。

叩叩。

用力敲了兩聲鐵匠舖的大門，只聽到舖內那叮咚交雜的打鐵聲稍作遲疑，數息後大門便被推開。只見雷金一面納悶與不耐煩，還在想是哪個不長眼的學生在敲門，難道看不到門外掛著的「打鐵進行中，請勿打擾。」嗎？

但當雷金看到你那熟悉的五官，一洗剛剛那納悶心情，同時掃視你身體上下，定神探查，竟發現你已突破，更是豪邁大笑。

雷金心情愉悅的笑道：「冇見幾日已經突破咗，真係估唔到你，哈哈哈哈哈。」

雷金目光遊移，剛好掃到你手上的礦石，疑惑半分後大驚。

雷金緊張地道：「你粒陰之石係邊到攞返嚟㗎？！」

你疑惑的問道：「陰之石？」

雷金如獲至寶般指手畫腳：「係啊！據說陰陽之石同出一礦，陰之石本身並無大用，但因長年籠罩係陽之石的光輝之下，亦變得閃爍耀眼。重點係，陽之石係至陽之礦物，自帶光源永不熄滅，飽含豐富剛陽之力，用途廣泛，用於煉器事半功倍，一直係市場上嘅搶手貨，有價無市。」

「你快啲入嚟再講！」

在雷金的催促之下入門，正當你想詢問恩姨之際，恩姨的聲音便在你腦海迴盪：「我問咗時仔了，話說佢有一次離開山洞喺內外圈交界徘徊遊歷，俾隻偽靶衛峰追殺緊嘅時候，失足跌入咗一個隱密嘅礦洞逃過一劫，礦洞入面明光爍亮，儼如烈日當空。時仔當時心情動盪冇諗太多，亦冇深入礦洞，不過臨走前就攞咗一粒留為紀念。」

你心中暗道：「唔該恩姨。」

你心境亦動盪不已，沒想到這驚喜竟來得如此迅速，陽之石......

正正是你修補斷劍格拉墨的其中一員。

雷金不知你心中所想，打斷了你的思考，一臉期待的看著你。

《續》

——————————

《選項》

你會...

A：告訴雷金一切（包括靈魂連結）

B：告訴雷金陰之石的來歷（隱瞞靈魂連結）

C：告訴雷金陰之石只是一個朋友送之，不明其來歷

//

是否觸法幸運值？

Y / N

——————————

現時屬性：（三主項上限為20）（120正皮配點，剩餘可用配點：10）

力量：9

敏捷：7

智慧：10

幸運：19

//

現有學分：-100

力1
敏3
智5
運1
A

支持

A
N

A N 繼續10智

偽靶衛蜂

A No 咩都講晒俾雷金知
雖然佢之前話唔好咩都講俾人知

A Y

力量：9 + 1

敏捷：7 +5

智慧：10 + +3

幸運：19 +1

A

No

力量：9 + 1

敏捷：7 +5

智慧：10 + +3

幸運：19 +1

打錯， 力1, 敏3, 智5, 幸1 先係

B 10智
繼父唔完全信得過

力1
敏3
智5
運1

B
Yes

Live 咗

B
Y

咁快就Live 咗
C
Y
力1
敏3
智5
運1

B, 擠牙膏
Y
智 9 運 1

C

N

+10智慧

其實加智 你會寫到佢無咁on9?

智力同智慧係兩樣嘢嚟（好似係）
（例如DnD真係有分）

可以變professor X 或者佢基友磁力王？

8票A

8票Y

5票+1力+3敏捷+5智慧+1幸運

——————————

你決定把一切都告訴雷金，山洞奇遇、靈魂連結以及陰之石的來歷。

雷金坐在年代感十足卻精緻無比的鐵製椅子上，沈思不語，消化著你說的東西。

即便是飽經滄桑的雷金也需要些許時間整理你的奇幻歷練。

雷金化了好幾分鐘才憋出一句話，途中你不敢多語，舉手投足亦格外小心。鐵匠鋪內剩下烈火熊熊燃燒的聲音，卻令你更是放鬆。

雷金：「唔...靈魂連結，確實係一個大機遇。人獸長久對立，可以搵到一個心甘情願同你進行靈魂連結嘅異獸，可以話係萬中選一，屬於天選之人嘅機遇。而家你要好好思考嘅問題係，你下一次突破究竟要獵殺咩異獸好？要以技能做主導，定係武技做主導？畢竟到目前為止，你都未加入任何一個武技學會，亦未有任何攻擊性技能，可塑性依舊非常大，呢方便你就同你嘅拍檔好好商量下啦。」

「至於陰之石方面，如果真係好似你噉講，隻百寶袋鼠係喺內外圈交界位置搵到嗰個礦洞，而且附近有偽靶衛峰嘅出現，噉就有啲麻煩了。」

你不解的問道：「點解？」

雷金把水杯內的清水一飲而盡，及後解釋道：「偽靶衛峰，百獸榜排名第九十八位，係茂密的彩虹之森內圈甚至核心地帶築巢。成年偽靶衞蜂體型有一個人頭般大，主要狩獵大型異獸為食，發射強而有力的貫通型追擊尾針攻擊目標，可以精準攻擊五百米以內嘅目標要害。天生身上染上非常鮮明嘅紅白色斑紋，發射前以尾針瞄準目標，由目標角度望向偽靶衞蜂，會啱啱好見到由其紅白色斑紋構成嘅射靶圖樣，個名亦係咁樣而得嚟。偽靶衞蜂只會係蜂巢附近活動，姐係話見到一隻偽靶衞蜂，就可以肯定附近有一個偽靶衞蜂巢，如果係連群結隊出現，高一級嘅異能者亦會被亂針刺死。」

「基本上以你而家嘅實力，係冇可能靠自己去嗰個礦洞。陽之石，我知道你非常急切噉想得到佢，因為佢係修補格拉墨嘅其中一物，但我想你應承我，唔好衝動。俾兩日時間我準備，禮拜三，我哋一齊出發，將陽之石帶返嚟。」

你想了想，這星期的實戰訓練在星期五，瑟坦特約定了你星期四對戰一場，時間並無對沖，便點點頭答應了下來。

正當你準備離開時，雷金出言提醒道：「今個禮拜日有一場拍賣會，聽講當中有好多珍奇寶物，據說仲有一個可以加快煉丹速度爐鼎......」

腳步稍停，你點點頭，很快就明白雷金話語中想表達的意思，揮手向雷金道別，剩下雷金孤身一人在炎熱的鐵匠鋪內沉思。

《續》

——————————

《選項》

聽日你會...

A：去拍賣行賣嘢

B：去做任務賺學分

C：去加入武技學會，請列明一種武技（武器）

//

是否觸法幸運值？

Y / N

——————————

《數據》

現時屬性：（三主項上限為20）

力量：10（+1）

敏捷：10（+3）

智慧：15（+5）

幸運：19

//

現有學分：-100

//

雷金親密度：9（+1）

日期：2020年10月3日晚上八時正（星期日）

C : 暗殺術

學暗殺術就可以殺勁野

B
Y
負學分利息高，解決咗先

A Y
講到明有神器
係時候要賺錢
做任務一定買唔起

絕對唔會係神器

咁係cheap野來的？

不過講到明一定有佢用啦

話說，將會出現嘅偽靶衛蜂係由讀者投稿㗎。

A
Y

A

如果 C 嘅話就揀匕首/繩鞭

鞭真係幾好用
近可束縛
夜晚可以

槍劍棍呢啲睇得太多
想睇下奇怪嘢

話說雷金係想叫飛仔買個高速煉丹爐鼎俾佢？

再估

並欲修補格拉墨，需集齊天之水、地之蟲、陽之石、陰之牛、時之爐、空之心，方可重返顛峰

唔通就係時之爐

咁老虎蟹都要去拍賣場啦

C 學結他 做吟遊詩人

A Y

C，投擲

成個兵器庫掉得就掉，再放兩隻幼鼠出嚟回收兵器

B/N
遲啲一定有要用學分既情況出現
到時無學分就會好想死

C 槍 要突破自古槍兵幸運E 呢個宿命
Y

C 暗器
Y

可能入會有得組隊攞分呢

C ak47
Y

新讀者
B
Y

跟，加爆幸運一定得

唔要暗殺術 跟依個

雷金講到拍賣場有正嘢，又淨係今日先有，下次唔知幾時。去左先啦，學嘢嗰啲之後再學都未遲。

A, Y

C 我覺得可以學種植物攻擊 又可耕田又可以問恩姨有無奇怪神秘植物

仲未有文

最近樓豬精神情緒不佳，請幾日假休息，絕對唔係棄故，樓豬亦有喺tg講咗，請放心。

take care

7票A

11票Y

——————————

拋下雷金獨自一人，揮袖離開鐵匠鋪。你站在鐵匠鋪門外目光離移，今晚的市集人潮異常擁擠，但仍不難發現下一站的目的地。直指街頭不遠處，前往市集的必經建築物，自成一角、莊麗堂皇的學院拍賣所。

隨著人潮緩緩前進，不少對話亦是在討論今晚的拍賣會，細數著會有哪些珍奇異寶，哪些稀奇武器。

你來到拍賣所的大門，跨過矮矮的門檻，入目便是一片繁華，牆身選用高貴而純潔的白色，雖無類似金色般的奢侈感，卻帶來一種整潔有條理的感覺。搭配泛黃燈光，映照著層架裏的商品，確實令人購買慾大增。

學院拍賣所的第一層是為日常寄賣，由學員寄賣寶物在拍賣所內，一般放置著些品質不錯，卻尚未到達拍賣會級別的寶物。當然，拍賣所亦會收取學員所寄賣物品的十巴仙學分作為中介費，與社會的標準與作法並無太大的差異，為的便是要學員們習慣這世界運作的法則。

步離寄賣區繼續內進，便能發現一道以全黑華木打造而成的樓梯直直往下，暗暗沉沉的，像是在告訴世人，樓梯之下的世界有多麼神秘。把守樓梯的前方，亦有一張全黑華木長臺，便是拍賣所的收銀處暨詢問處，不少人在排隊購買今晚拍賣會的入場卷，店員倒屣迎賓，好不忙碌。

輪到你之時已是一刻以後，店員即便忙得不可開交，仍保持友善態度，親切地問你：「歡迎嚟到學員拍賣所，請問有咩可以幫到你？」

你平淡地回答：「你好，我想拍賣一啲寶物，然後再買一張今晚拍賣會嘅入場券。」

店員點頭微笑，表示明白，再與旁邊的一位店員交頭接耳。未幾，便有店員帶你來到位於二樓的一間房間。

店員打開房門後便遞手示意，邀請你內進。房間不大，有兩張椅子與一張桌子，頭頂掛著一盞白燈，氣氛稍為凝重。你邁步內進，隨便坐在一張椅子上。

店員隨即便說道：「請你稍等一陣，鑑定師好快就會嚟到。」

你點點頭，心中卻在思考鑑定師這個詞語，想來便是替學員們鑑定寶物的人吧。

說時遲那時快，一位白髮蒼蒼的老人便走進房間內，他隨意地坐在你的對面，你這才能仔細留意眼前的老人。

他一臉滄桑，眼角盡是歲月的痕跡。白髮長而不亂，梳理得整整有條。雙眼深邃明亮，閃耀著智慧的結晶。

一開口便是一道低沉沙啞的嗓音，就連他的聲帶，亦經過歲月狠狠地摧殘：「你想賣嘅嘢呢？直接攞出嚟啦。」

也對，你沒揹著背包亦兩手空空，也難怪眼前的老人會脾氣升溫，不說還以為你是來搗亂。

《續》

——————————

《選項》

你會賣光仔時仔的儲物空間內多少成的寶物？

一成至十成

//

是否觸法幸運值？

Y / N

——————————

《數據》

現時屬性：（三主項上限為20）

力量：10

敏捷：10

智慧：15

幸運：18（-1）

//

現有學分：-100

//

日期：2020年10月3日晚上8點30分（星期日）

二成 Y

3成 Y
係時候賺返啲水腳

由於上一個選項有用幸運值但係我加運失敗。

所以今次嘅選項本身已經有一點幸運值扎緊。預計一點幸運值會等同一樣珍奇異寶，你哋再決定用唔用多一點啦。

九成 Y
唔賣多啲邊有錢買野

跟,賣少少野當收租同埋養育費都好合理

7成 舊既唔去新既點黎
Y

Sor 回左文
賣5成 Y

保守啲1成 ， Y

2成 Y

兩至三成 Y
咁快拍賣哂唔留返啲存貨？ 又唔係真係咁等錢使

三成 用夠三點

20% Y

50%
Y

同上

7票3成

16票Y

——————————

你以心神與恩姨溝通，她很快便點頭批准，甚至替你整理好了光仔時仔的儲物空間，只待你一聲令下。

你：「三成就足夠了。」

異能湖中，你的聲線徐徐道出，恩姨點點頭，轉身正視光仔與時仔，在他們依依不捨的目光中，不多不少地取走三成寶物。

近三十把的武器以及不少珍奇礦物傾盆而出，那張對比起來簡直是輕如鴻毛的桌子，根本無法容納如此海量的寶物，許多刀劍只能席地而坐，躺在冰冷的地板上等待被鑑定。

那白髮蒼蒼的鑑定師驚訝的說道：「原來係空間系異能者，失禮失禮。但係可以獲得如此海量嘅寶物，相信閣下係一位富家公子吧。」

沒想到，你竟被眼前的鑑定師給善意地誤會了，但他的推測亦可謂是合情合理。空間系異能者，雖說極為稀有，但基本上是等同於獲得了一個零攻擊力的異能，依靠自己獵殺異獸奪得寶物，本已是來之不易，更遑論是如此海量的各類寶物。除非該人擁有出眾的武技或優異的天賦，否則根本是癡人說夢，而偏偏作為學院拍賣所的鑑定師，對於學院內被看好的學員可謂瞭如指掌，但你在他的腦海中卻是如此陌生，那麼他便有一個推測了。你是一個低調的富家公子，這一切寶物都是由你的家族提供，以換取你在學院內的學分，好讓你平步青雲。

但你亦不多語，不願道破他的猜想，保持神秘亦無不妥啊，也許會帶來意料之外的好處。

你語氣平淡的說道：「喺晒呢到了，麻煩你。」

鑑定師觀你不願透露，亦不多理會，自個兒開始忙東忙西，東尋西覓。

剛剛好一刻的時間，老人便完成鑑定坐回椅子，輕拍雙手後說道：「你呢到總共有六十件寶物，二十九件武器，三十一粒礦石。未入流武器有二十六件，結算為兩萬六千學分，下品下級武器有兩件，結算為兩萬四千學分；礦石方面，有三十粒普通礦石，價錢不一，結算為三萬學分。」

（武器分階亦有十分，未入流對應未破，再者為下中上品，再細分下中上級，對應一至九破，一破為下品下級，三破為下品上級，四破為中品下級，如此類推。更甚者是為神器。）

「重點嚟了，喺呢六十件寶物入面，有一把武器同一粒礦石比較稀有。」

說罷老人便從武器堆中抽出一把黯淡無光的劍，如獲至寶般撫摸著，繼續說道：「劍柄處刻有「音」之一字，代表呢把寶劍係由鐵匠雷音打造而成。鐵匠大師雷音，亦係我哋學院鐵匠雷金嘅親爸爸，一身煉器境界對比雷金只強不弱，每一個作品嘅現世都會令世人趨之若騖。而呢一把寶劍，相信係大師雷音煉器早期嘅產物，劍身黯淡無光如黑洞般深邃，如果我冇估錯，呢把就係名為影夜劍嘅寶劍，雖然階級上嚟睇，佢只係一把下品下級嘅武器，但僅僅因為雷音呢兩隻字，就令呢把劍嘅收藏價值水漲船高。據說影夜劍嘅上一位主人帶同影夜劍深入彩虹之森後一去不返，影夜劍亦從此淡出世人眼中，估唔到原來喺公子手上啊。」

你心中詫異此劍的來歷，想不到竟與養父有如此淵源，不禁再三思量是否應該將其賣出。但你現實上卻是保持神色自若，像是早已深知寶劍的來歷，輕輕點頭，等待老人繼續說道。

老人觀你神色，竟如此自若，更是確信你是富家公子的想法，便繼續說道：「而嗰粒礦石，係一種名為五彩石嘅礦石，只可以喺彩虹之森嘅內圈甚至核心地帶先可以搵到，一般用於煉器。如果鐵匠將五彩石加上鍛造中嘅武器，可以提高該武器嘅元素增幅，可謂係元素系異能者嘅福音，一般市價為十萬一粒，不過係屬於有價無市嘅狀態。」

「公子，我建議可以將較為普通嘅寶物直接賣俾我哋拍賣所，我哋將會以八萬學分嘅價格向公子收購，呢個價格已經係比市價高出一成左右，童叟無欺。而另外兩件寶物，我建議用拍賣嘅形式會比較適合，如果公子願意嘅，我可以幫你將呢兩件寶物加插到今晚嘅拍賣會進行拍賣，唔知你意下如何呢。」

你在腦海細思了半分，向恩姨詢問，她也只說了一句讓你自己決定。

你想到了據說今天晚上的拍賣會將會出現一個可以加快煉丹速度爐鼎，心中不禁猜測，難道那爐鼎便是時之爐嗎？這個疑問壓倒了你心中最後的一根稻草，向著老人說了聲：「好。」

老人見狀便說道：「好，今晚嘅拍賣會已經開始，請公子稍移玉步，呢到嘅寶物我會請人收拾整理，我俾咗八萬學分你先。」

說罷便互相伸出左手，成功轉移學分。

然後老人遞出一張金色的卡片，說道：「呢張係我哋拍賣所嘅認證卡，分白銀金黑彩五級，金卡代表我哋拍賣所認證閣下有百萬資產，你亦可以係拍賣會嘅時候亮出呢張金卡，金卡可以當一百萬學分咁用，請公子盡情享受拍賣會嘅魅力。」

老人緩緩離開，取而代之的是一個接待員從走廊深處漸漸淡入你的目光，她微微屈身低下頭，筆直的伸出左手面向樓梯，你點點頭，便跟隨著她的腳步回到一樓。這裏的人煙已經不及半小時前的繁華，想必眾人都已進入了拍賣會場了吧。接待員穿過那由黑樺木打造而成的長檯，緩緩步入那猶如通往黑暗的樓梯。

嗒，嗒，嗒。

走過梯級來到了樓梯的盡頭，一道厚實的大門立於此地，阻擋你的視線繼續深入。接待員扭頭一看我已到達，猛然推開大門，拍賣的聲音如潮水般湧進你的耳朵。

「一萬。」

「一萬一次。」

「一萬兩次。」

「一萬三次。」

「成交。」

這兩隻字充滿著神奇的魔力，像是只要說出這兩隻字，世界便會安靜下來，儼如一錘定音，一切皆已塵埃落定。

接待員帶你來到一個比較前排的位置，不少目光投射到你的身上，令你稍微有點不自然。但很快地，人們的目光便被拍賣師被吸引過去，全因他的一句說話。

拍賣師聲音高亢地說道：「接下嚟嘅寶物，係一把名為嗜血長矛嘅寶矛，打造人不明，但經鑑定師鑑定後發現，呢一把寶矛擁有強悍嘅負面狀態添加，只要遭到嗜血長矛擊中後，就會出現皮肉脆弱化，令持有者更加容易傷害敵人，可謂係越戰越勇，稱為嗜血長矛簡直係貼切至極！一破嘅異能者一定唔可以錯過！鑑定品質為下品下級，低價為兩萬學分，最低叫價為一千學分，而家開始拍賣！」

《續》

——————————

《選項》

你會拍買嗜血長矛嗎？

A：買，無論幾錢都買

B：買，但係有一個上限（請設定可接受上限）

C：唔買

//

是否觸法幸運值？

Y / N

——————————

《數據》

現時屬性：（三主項上限為20）

力量：10

敏捷：10

智慧：15

幸運：17（-1）

//

現有學分：79900

//

日期：2020年10月3日晚上9點正（星期日）

C N
留力 for 個爐
但萬一唔係時之爐就好笑

C
N

C N

之前唔係好多人話要做Lancer咩
C N

CN

7票C

6票N

嗜血長矛，皮肉脆弱化的負面效果的確是挺強的，加上長矛的操作相對簡單，不懂如何舞動長矛亦可以選擇拋出，拍賣師所說的一破者不可錯過倒是沒有誇大其詞。

但你經過千思百慮，還是下定決心，把資源留給那所謂能加快煉丹速度的爐鼎，其他寶物固然吸引，但若你在此刻過度消費，減弱了對爐鼎的競爭力，那便得不償失了。

你靜下心神，任由其他人的叫價聲此起彼落，嗜血長矛最終以六萬三千學分賣出，價格逼近一把下品中級的武器，可見此矛的實用程度。

寶劍...

鎧甲…

藏寶圖...

各色各樣的寶物從拍賣師的口中一一道出，如數家珍。你不禁感嘆，果然人類生活最重要的起居飲食，皆源於一隻字，便是錢字。雖說有錢不是萬能，但錢財卻可以替你省去不少的分岔路啊。你在腦海開始構思你的發財致富大計，但在快要想通之際卻被拍賣師的介紹與恩姨的建議給打斷了。

拍賣師一貫地激動，高亢地介紹下一個寶物：「下一個寶物，係一粒植物系異獸種子，相信大家對植物系異獸並唔陌生，野外遇到佢哋，就代表你將會遇到大麻煩。甚至異能者中有一個偏門流派就係以種植植物系異獸為己而戰，而如果你係修煉呢個流派，以下呢粒種子你一定唔可以錯過！」

「位列百獸榜嘅中位數，排行第五十位嘅異獸，嗜戰霸王花嘅種子！」

「嗜戰霸王花，喺充滿陰森恐怖強大異獸嘅骨骸沼澤生長，係一種非常特別嘅大霸王花。其特色係自身氣味微弱，喺夜晚嘅時候會透出絲絲紅光，猶如黑暗中嘅一對紅眼，已經將獵物牢牢鎖定。」

「嗜戰霸王花嘅狩獵難度並唔在於其本身強悍，而係因為佢對環境嘅影響，佢會自動散發一種令吸入者失去理智只想戰鬥嘅氣體，氣體可以廣傳數百米甚至數公里，視乎嗜戰霸王花嘅突破級數。呢種氣體會令附近嘅獵食性動物紛湧而至，然後瘋狂亂鬥至死，霸王花就會乘機透過其延綿數公里嘅根部吸收屍體養份，從而突破。由於長年被獵食性異獸包圍，草食性異獸基本上無法靠近，因此嚐戰霸王花幾乎並唔存在天敵，護花使者般嘅異獸群亦令異能者敬而遠之。異能者成團狩獵之時，亦要考慮同伴失去理智陷入互鬥嘅團滅危機。因此，就算獵殺嚐戰霸王花後可以獲得技能阿修羅道，令敵人或友方陷入嗜戰狀態，前者使人失去理智或精神錯亂，後者可以短時間提升同伴嘅戰鬥力，如此強悍嘅群體技能，但都係幾乎冇人會專登組團獵殺。」

「而我講到嗜戰霸王花咁強大，大家可能覺得佢嘅種子一定係會以天價賣出，正常嚟講的確冇錯，但呢一粒係一個例外。呢粒嗜戰霸王花嘅種子經過前主人五年嘅培育都冇辦法萌芽，最後只能放棄。而家割愛讓比其他人，自問對種植植物系異獸有一手嘅人，不妨放膽一試！證明自己嘅學識！底價五萬學分，最低叫價為一千學分，而家開始拍賣！」

場面卻是一反常態，針落有聲。看來眾人還是對此種子存在一定的疑問，五年仍未發芽？問題到底何在？

五萬學分，可是一般學生近半年的生活費啊！無人願意用如此金額購買一顆種子，卻是只為證明自己的學識。

這時候恩姨的聲音卻在腦海內幽幽地浮現：「飛仔，呢粒種子買得過，你話唔定可以令佢發芽，老實講植物系流派亦幾配合你嘅異能儲物空間，不過呢啲只係建議，你自己決定啦。」

《續》

——————————

《選項》

你會拍買嗜戰霸王花嘅種子嗎？

A：買，無論幾錢都買

B：買，但係有一個上限（請設定可接受上限）

C：唔買

//

是否觸法幸運值？

Y / N

——————————

《數據》

現時屬性：（三主項上限為20）

力量：10

敏捷：10

智慧：15

幸運：17

//

現有學分：79900

//

日期：2020年10月3日晚上9點30分（星期日）

B 底價，Y駁一駁單車

話說，嗜戰霸王花係由TG群內嘅EL巴投稿，感謝投稿。

B 上限五萬五
Y 搏冇人買 底價收走
甲蟲有用喇

C N
得8萬，要all in 個爐！

我地有金卡負資產不是夢

c n

其實啱嫁
之後我哋都有賣粒石同劍
應該ok

劍石我估就應該完左拍賣會之後收錢,所以張金卡呢

張金卡可以俾我地扣定錢先

B 5萬5 Y

恩姨講野要聽嘅 跟

底價拎返屋企啦
都冇人 bid

自己投稿老閪都買

全部都係貪心鬼等我寫返啲懲罰俾你哋

估唔到開post2之前上到140生皮

話說，故名改唔改好呢

明明大家都係驚買唔到爐驚到莫財

唔係貪心
係相信隊友

12票B

12票Y

——————————

「五萬。」

你慵懶地舉起右手，雙指夾著金卡輕輕晃動，一面不在乎的模樣。那隻無知的出頭鳥竟然是你，頓時成為了全場焦點。有的佩服你的勇氣，有的覺得你是個只懂揮霍的二世祖，有的卻是冷眼旁觀。

拍賣官見狀便開始倒數：「五萬一次。」

「五萬兩次。」

「五萬三次。」

木槌一敲檯子，表示一切已塵埃落定：「成交。」

「恭喜呢位同學以底價獲得奇寶，相信呢粒種子將會喺你手上發光發亮，重獲新生。好！下一樣寶物就係......」

你心中十萬個慶幸，拍賣會內竟然沒有抱著獵奇心態的人，或是種植植物系流派的人，你才能施施然地以底價購入一顆絕不平庸的異獸種子，只能說運氣實在是太好了。恩姨說這顆種子對你可能會有大用，這種子在你心目中便成為了一筆必須使用的金錢，無法避免，能以最低成本獲取亦是一大樂事。

腦海無法容納拍賣官接下來的話語，介紹之詞皆被你一一過濾，滿腦子只顧著詢問恩姨那顆種子到底對你有何妙用。但恩姨始終在賣關子，繞圈圈。只出言提醒你道，有空定必要回去儲物空間一趟，會有使你喜出望外的驚喜。

心中不禁猜測箇中信息，嘗試一窺究竟。可惜前思後想，只是忍忍覺得事情與那隻跟泥土有孽緣的甲蟲有所關聯， 詳細發展卻是無力推測。

甩開腦內的雜念，拍賣會已經不經不覺地來到倒最後五件寶物，第四第五項皆為你提供的拍賣品，五彩石與影夜劍。

除此以外，頭三項皆是罕有的稀奇寶物。

一張古代宗門的地圖，名為花海宗的古代門派（已滅門），推崇人獸共存。底價十萬，每口叫價五千。

三破黑刃魔鬼魚的屍體，鋒利程度比之削鐵如泥只強不弱，為打造下品上級武器的主材料。底價二十萬，每口叫價一萬。

一個能加快煉丹速度的爐鼎，一天之功只需十個時辰，下品中級，鍛造人未知。底價五十萬，每口叫價五萬。

《續》

——————————

《選項》

你會參與哪一個寶物的拍賣？（可選多於一項）（寶物的詳細說明將於選擇後才會完整顯示）（五彩石與影夜劍賣了多少學分亦是下回分解）

A：一張古代宗門的地圖

B：三破黑刃魔鬼魚的屍體

C：一個能加快煉丹速度的爐鼎

//

是否觸法幸運值？

Y / N

——————————

《數據》

現時屬性：（三主項上限為20）（140正皮配點，剩餘可用配點：10）

力量：10

敏捷：10

智慧：15

幸運：16 （-1）

//

現有學分：29900 （ -50000）

//

日期：2020年10月3日晚上10點正（星期日）

C
Y
敏5
智5

cy

BC
Y

A+C Y 運4

Cy
敏智各五 以巧破力

A 將啲獸塞哂入個空間度
可以玩寵物小精靈

Y

時之爐太貴 應該要偷返黎

A C
N
敏捷5
智慧5

C
Y
all in （疑似）時之爐

黑刃魔鬼魚都出埋場

CY，點爆幸運之後點智

完咗喇

LM

跟,大奇遇

巴打你好熟口面

係隔離POST見過

A N
力幸各5

A 啦， 人獸共存擺明係講緊主角同啲老鼠
c都要埋
Y
5運5智

CY 5智5敏啦

9票CY

6票 +5敏捷+5智慧

——————————

拍賣官介紹寶物的話語纏繞著會場久久未散，人人洗耳恭聽只為不要錯過任何細節。

五彩石與影夜劍最後分別賣出二十四萬學分與七十萬學分。只是一瞬，你便從負債危機中脫變成擁有近百萬資產的小富豪，這是你從前不敢想像的光景，如夢似幻。果然只有擁有足夠實力，前路才會變得更為平坦，這一切都讓你更為期待往後的冒險。你已預想到，往後的人生將會更加有趣，更加豐富。

倒數第三項寶物，是那古代花海宗的地圖。據拍賣官之言，花海宗早在數千年前滅門，是一個推崇人獸共存的宗門，在當時人獸兩立的世道下打著與眾不同的招牌，發展蒸蒸日上。可惜，一次瘋狂的獸潮，人類方死傷慘重，花海宗成為了千夫所指，被世人視為理所當然的出氣桶，由於當中不缺高破強者出手，最後花海宗便只能落得滅門下場。

而花海宗的吸引之處便在於那內門弟子皆擁有靈魂連結的傳說。人獸共存，談何容易，偏偏花海宗自成一角，宗內鳥語花香，有大量異獸定居。內門弟子只需足夠勤奮，宗門便會嘗試尋找頻臨死亡的異獸與弟子連結，從而建立不殺生亦能突破的烏托邦。

可惜的是，花海宗的實質地址一直無人破解，地圖亦不過是殘缺的，只有找齊殘缺的地圖，花海宗才會現形。

地圖最後以三百萬的天價賣出，可見不少有財力的人在進行地圖的拼湊工作。你亦理所當然地無緣這幅地圖，你這才發現，一百萬的資產原來亦不過如是。

倒數第二項寶物，是一具三破黑刃魔鬼魚的屍體，拍賣官將黑刃魔鬼魚的資料詳細地介紹了一遍，生怕同學們不清楚牠的珍貴。

黑刃魔鬼魚，百獸榜排行第五十五位，生活在兩百至一千米深的海域，為奈何海淺水海域的無冕霸主。全身黑色散發金屬光芒，一般以小型魚類甚至浮游生物為食，從不主動攻擊其他生物。身體扁長，龐大的胸鰭儼如一把利刃，劃過之處皆形成真空，無形如水亦被其胸鰭狠狠斷開，好比海裏的流星，拖着一道黑痕在海中隨意漫遊。

曾經有巨型海洋生物將黑刃魔鬼魚吞入腹中，結果被魔鬼魚穿肚而出，一分為二。黑刃魔鬼魚是相當被動的異獸，從不攻擊其他異獸，但其他異獸亦無法攻擊牠。攻擊黑刃魔鬼魚猶如燈蛾撲火，作法自斃。黑刃魔鬼魚在交配時會暫停真空斬擊，每胎只有一個後代，由父親撫養至五破階段才會獨立，會躲藏在父親底下漫遊確保安全。雖無天敵，但黑刃魔鬼魚的成長週期極為緩慢，壽命相對地極為長壽，不少上千歲的黑刃魔鬼魚仍健在地活於世上。

如此一來，這三破屍體確實是相當罕有，市面上有為數不多以黑刃魔鬼魚打造而成的利器，可是下品上級的，卻是鳳毛麟角，可以說越低級的黑刃魔鬼魚屍體反而是越稀有的。屍體最後以八十萬的高價賣出，雖然被花海宗地圖的天價給壓了下去，顯得稍微遜色，但實際上，一把普通的下品上級武器才一百萬左右，而這屍體不過是其中一個鍛造材料，便需八十萬的高價，其成品定必亦是天價級數。

最後一項，亦是你今晚始終如一的目標，能加速煉丹速度的神秘爐鼎，亦是你懷疑是時之爐的爐鼎。

你專心致志地聆聽拍賣官的介紹。

拍賣官：「終於去到今晚最後一項拍賣品，亦係好多人趨之若鶩嘅煉丹異寶，可以加速煉丹速度嘅爐鼎！眾所週知，煉丹師嘅技術固然係成品好壞嘅主要標準，但煉丹器材往往都可以幫助煉丹師更上一層樓。」

「而呢個爐鼎來歷神秘，據說係賣家外出探險之際巧入一個礦洞，經歷千辛萬苦破除唔少封印先得到手嘅一個爐鼎。雖然年代久遠，亦有一絲裂縫瑕疵，但仍算妙用無窮，一日之功竟然可以化為只需十個時辰，眾新手煉丹師如果可以獲得呢個爐鼎，過渡期將會如魚得水，練得一手好丹！呢個爐鼎嘅鑑定結果為下品中級，底價五十萬，每口叫價為五萬，拍賣正式開始！」

話語剛落，便有人爭先叫價，可見其吸引程度。

「五十萬！」

「五十五萬！」

「六十萬！」

價位如閃電般攀升，叫價很快便來到了八十萬，是由一位散發著書生氣息的年輕人提出，你看到他的面上充滿掙扎，可見這爐鼎的高價亦是跌破他的眼鏡，快到他的極限。有見及此，你適時地舉起手臂，淡淡的說了一句：「八十五萬。」

你再一次成為全場焦點，那書生的眼神不禁染上了一陣殺氣，不停的盯著你的身影，艱難地再度叫價：「九十萬！！」

你聽到他再度叫價，便迅速而又平淡地再度提價：「九十五萬。」但書生卻不知道，你內心其實是緊張不已，因為這已經你叫價的極限，若他再提價，你便會與這爐鼎無緣。

書生看著你的目光已是滿滿的怨念，你回以一個平靜至極的眼神，而這一個眼神，卻是徹底地令他洩氣。

「九十五萬一次...」

「九十五萬兩次...」

「九十五萬......」

「三次！」

「成交！！」

連續的錘子敲打，穩定了你動盪的思緒，這個爐鼎，你到手了。

書生不甘心地補了一句。

「祝你用幾次就炸爐丹毀。」

呵呵，原來如此，他是在顧忌這爐鼎的耐用性，幸好他永遠也不會知道，你根本就不是一個煉丹師。

《續》

——————————

《無選項》

//

是否觸法幸運值？

Y / N

——————————

《數據》

現時屬性：（三主項上限為20）

力量：10

敏捷：15（+5）

智慧：20（+5）

幸運：15 （-1）

//

現有學分：19900 （ -950000）

//

日期：2020年10月3日晚上10點15分（星期日）

準備開新post啦

新POST又係時候儲多D幸運等大奇遇

估唔到張地圖咁撚貴

認真估唔到
不過我都估唔到把劍都賣到咁貴

個鑑定師講到粒石貴過把劍咁

不過我都估到樓豬會扣哂啲錢

八成都係收藏價值

你諗下三破嘅嘢已經賣近差唔多成百萬，如果可以搵到個宗門遺址，連高破嘅人都會有興趣，所以貴係正常的。

換返港紙 滙率幾多到？

其他地方都用學分？定係要換左銀紙先？

1比1，學分淨係學院入面用，換唔返市面嘅貨幣。

軍票

係電子貨幣

冒險學園幣

其實把劍唔買會唔會好D 話嗮自己義父嘅野

我都覺 好驚之後義父發現左會嬲豬
新讀者

但係一個劍匠嘅角度諗,一把劍可以比人好好咁用都會好過放埋一邊封塵嘅

感覺似 係義父老豆遺物 比個孫賣走左

奸商

1001

【輕鬆互動·幸運爆燈·奇幻】種田的奇遇人生（2）

推爆佢先

然後你不推文

推爆佢

推爆

爆！

B 可能有靚女轉校生

係咪遲左d

係遲咗好多

1002

1003

985

986